其實DC真係行得太急

人哋Christopher Nolan拍TDK係四年拍一套
Zack Snyder拍完Man of Steel隔三年出BVS（2016）都還好
但同年DC又出Suicide Squad
17年尾又出Justice League

M記雖然都係一年出一兩部
但系列作製作周期都係起碼兩三年
確保有時間做post production做publicity

我真係好想知點解WB同DC咁有自信一年推一部出嚟
（打手會話係藝術片 但製作時間一年都冇 你哋對得住自己常識咩？）
定係佢哋班高層只係想盡早榨乾dc價值

唔知做咩 導演，劇本又係咁改...得神奇女俠跑出咁...

IMDB話個導演2005年已經同WB傾緊點拍

跑出原因 我諗最大部分關gal gadot事 唔係劇本

劇本唔差

見到人地十億十億咁數銀紙所以急

受歡迎程度，正義聯盟同復仇者聯盟1差好遠。

正義個邊有3個角色無獨立電影。
復仇者都有2個角色無獨立電影。

應該真係關劇情事，唔關角色數量事。隻大佬太廢。

其實好可惜
手上一堆好牌，拍成屎咁

單單以超人、BATMAN主軸
二人差不多時間出道、
想法不同互相防範
刺激更多英雄出道
重大危機
超人死後復活

已經好撚完整既一個DC宇宙故事

係拍得唔錯喎 得gal gadot係冇用

超人第一集
batman 3部與
ww我都鐘意睇。

Dc電影 我覺得好多時個導演諗太多 但幾個都眼高手低
其次 對角色研究唔深 最重要 係佢出戲既手法
當基斯杜化蘭個套係完左 出超人個陣唔知佢係已經打算創造一個電影世界觀 定後期先諗住咁樣拍 都係太性急 就咁就將蝙蝠俠拍埋去超人 雖然係 蝙蝠俠可以話係眾所周知既英雄人物 但係咁樣一個新既蝙蝠俠一野就同超人一齊出 搞到無前無後咁 又代入唔到成太電影世界度
對比漫威 贏既係贏在一班觀眾對每個角色都代入到 有一定既認 同埋成個世界觀每個角色每套電影都係有互動 角色會成長 會轉變而能夠令觀眾明白。好似IRONMAN咁由第一集獨立電影到蜘蛛俠咁多套裏面 TONY性格轉變 拍得好合理 亦俾到觀眾明白點解會咁
但正義署光 突然間將兩個巨頭放埋一齊之餘導演唔識講故事 但我覺得DC呢個導演拍啲畫面係真係靚 但最後無端端蝙蝠俠因爲一句而完事 跟住成個傻仔咁企係度望住人地被人打 無野做都唔緊要 但導演又要俾人睇到蝙蝠俠係度剩望 跟住正義聯盟蝙蝠俠仲要講笑
再者正義聯盟都出得太快 培養唔到觀眾既情緒
點解復仇者三剩係出預告 一班影迷咁激動 因為由第一集復仇者已經開始俾到觀眾期待 期待 THANOS出 結果雖然部電影未上 一切都可能唔同 可能到時部電影原來同影迷諗既唔同 但係到今日剩係個預告已經可以睇到一班影迷個情緒
個人意見

樓主小心成班狗入黎吠你

超人對蝙蝠俠已經可以係一套 之後再加一套超人之死就已經係一個good opening

Dc大部分戲太著重彩蛋同聖經隱喻
唔係多隱喻講耶so
以為講經就係好神
結果忽略左最基本既故事劇本同角色塑造

睇番Bvs用email播片介紹其他英雄真係得淡笑。。。

Bvs: martha!
JL: mother!

同意 舖排得太急
本身BvS同Justice League
我覺得係兩個好好嘅題材
但係DC推得太急啦
好多角色都無獨立電影
逼住擺曬喺同一個故事介紹
好多野都蜻蜓點水趕收工咁

簡單D,個BATMAN寫得唔好,大本係OK,但個角色定位真係唔掂

Apple vs Samsung
好地地一間大廠
見人地賺到錢就急急腳出英雄片
題材一流都可以搞到冇一套好睇
神奇女俠除左條女之外都悶到死
其他得啖笑

dc基本上食住superman同batman條水稱霸左咁多年
想當年marvels仲係柒下柒下
唔係呢幾年比marvels係咁隊 點會咁心急狂開新line

單係蝙蝠俠換咗人拍就應該再reboot一次，順便加啲伏線鋪排正義聯盟
一嚟就bvs

DCEU 係WB 同導演既角力, DVD 都有N 個cut。相信故事創作上矛盾更多, 唔止導演, 演員都有唔少嘈。
而marvel Disneyland 有絕對控制權, 有個性D 既導演好似Edgar Wright咁連搞左多年既ant man 都要放手。

當然唔係電影公司話事就一定好, 例如: Thor 同Dr Strange 但起碼完整D, 又未去到爛。
睇DCEU 個堆, 剪十幾個cut, 翻拍幾十組補鏡, 結果: 爛。Suicide Squad 就係絕佳例子。

認同觀眾角色投入度果part，marvel果邊開頭做晒個人電影先，觀眾對該角已經有初步認識

DC就出左大雜燴先，咁問題就黎，咁唔係fans真係會唔熟d角色，bvs都叫好d，兩舊帶一新係ok，但正義聯盟三舊帶三新（flash電影首出），成一半人都新，無投入感係正常，又唔知佢地點黎，呢d爆谷片你唔可以expect觀眾做足功課先入場

DC自己攞嚟
手頭上有Superman同Batman又唔好好利用
呢兩個巨頭應該俾一兩套Solo
建立返個人物先再整BVS帶WW出嚟

出咗一套Man of Steel就已經嚟BVS
仲要剪到一忽忽
直到依家都仲未有Batman Solo
搞到大眾對佢印象仲留緊係三部曲嗰陣

兩個主要人物都未夠入屋又嚟帶多三個新人
咁心急都唔知做乜
大好一個DC宇宙搞到成pat屎咁

我覺得唔完全關行得有幾快既問題, 拍得好與壞都有影響
BVS, SS , JL 同樣係本身人物個底唔夠厚, 仲要俾公司剪到七彩, 搞到D觀眾完全FEEL唔到角色既喜怒哀樂 JL問題特別顯眼, 例如水行俠
當然, 如果佢地好似M記咁, 先每個主角拍一個系列就仲好啦, 就算拍唔到系列, 你JL拍長D都好呀, 仲CUT時間....

依樣咪就係佢行得太急囉，想係短時間谷個 JL 出黎打 avenger . 其實佢係JL 之前拍哂英雄既個人電影，咁咪唔洗花咁多時間係英雄塑造方面，咁成個JL 各方面可以完整啲。
人地marvel 花幾多時間佢塑造每一個角色性格，而家 batman 點解要同超人打既原因同背景都好空洞，完全投入唔到個矛盾。望返美隊3, 同美隊點都要幫個 bucky 個感覺完全唔同，人地用左3 集去塑造個hehe 關係。

商業管理完全凌駕電影創作，
急功近利既心態又令商業管理朝令夕改

急，都可以有節奏有風格有特色。Dc 連想行咩路線都唔清晰，就推晒啲戲出黎

無所謂啦有reboot 呢樣野
仆街左咪又話earthXX
永遠有得睇,只係當我地笨7咁解

其實DC啲角色同故事絕對唔會差過Marvel, 真係好可惜啲電影唔太得

你估avg成功唔關有足夠個人玩影事咩
因為本身有足夠個人電影，根本唔洗介紹班英雄同反派即洛基，連神盾局你都知咩黎
仲要空間寶石係cap1出埋，連依樣都唔洗介紹
JL特登三個新人又講d,反派又講d,連個母盒都要講d,點唔出事

大家唔好忘記英雄熱潮
即係你條女某一日總會屌到厭

上10年嘅奇幻熱潮由魔介同哈利波特帶起
但係呢10年已回流湧退

DC推得快唔係冇原因
不過有啲嘢真係冇得急

到底有生之年可唔可以起戲院睇到blackest night同brightest day

仲要mArvel出咁多個人電影唔係單純介紹英雄咁簡單架
Thor1介紹埋洛基因作係avg1反派
Cap1介紹埋空間寶石
佢出套套電影都係埋伏線for之後

Dc就算係最好的ww，佢真係單純講ww咁大把，原完無彩蛋for之後，根本應該係ww度講左母盒，JL咪又可以講小d,完全無plan

第一套GL 電影都未有期喎

其實ww有講mother box 不過cut撚左

講原作絕對好過marvel啦，dc既角色人氣不嬲強過marvel好多，美漫最受歡迎三個角色蜘蛛俠、Batman同superman，marvel得一個但電影版權仲要唔係自己度，dc 自己第三巨頭ww 都係人氣高既角色

講人氣度本新dc仲有優勢

Marvel嘅marketing太西利，制造到好多noise，港女都知有個紫色嘅大佬，美國隊長生咗鬚，依啲noise迫到dc想急住出啲嘢對台，就係操之過急，亂哂陣腳，依家新Batman 唔單止無乜人識，仲因爲metoo可能又唔做，依家除咗再reboot穩打穩扎咁再建構個世界觀之外無嘢可以做，撐到場嘅三巨頭又得WW跑出，英雄依條水直到Marvel做完成個Averager之前恐怕都要落哂Marvel袋，DC已經打哂啲靚牌，再加埋英雄依條水開始濫，DC短期內都無得打。

要賺大錢無得好講，要好似m記咁做大眾向。dc懶係嘢咁最多只能attract啲nerd，賺唔到大錢

真係浪費晒
DC英雄形象本身好型 尤其是Batman 俾DCEU搞到開始有陣柒味
以前你問普通人Super Heroes就係三個 兩個DC 一個Marvel
今時今日你問普通人 應該答到你至少六七個Marvel角色
DCEU真係操之過急
Batman都可以無起源故事 真係……
對佢無咩瞭解就已經要佢同Superman打 心諗
得兩三套電影就嚟Justice League
新Joker又柒到痴線
老實講 而家DC情況真係慘不忍賭 Reboot又唔係 繼續做落去應該俾Marvel打殘 Marvel Infinity War肯定破晒票房紀錄 再牽起好似Avengers時期嘅熱潮 吸引更多人睇
而家每年三套 仲要每套個水準都keep得住
最恐怖係而家Marvel有返Fox角色版權 真係長做長有

dc其實照搬任何一個漫畫故事都好正，作埋啲on9劇本真係唔知做乜9

BVS 睇戲都要DLC

問題係再一部一部嚟啲人都睇到厭喇 女朋友見到黑豹都話唔想再睇了 marvel 都如是更可況起步遲嘅DC

個人認為唔出大路嘢去吸引觀眾係ok嘅，好似suicide squad 壞人組隊，wonder woman 女英雄依啲對家未出嘅題材係ok，只不過ss拍得唔好睇咁解

再者拍嘩多部最尾都係想佢地一齊同台演出姐 推bvs justice league 我都理解，最慘係班弱智高層以為照辦煮碗學mcu果風格整JL就實收得 喂呀哥要睇mcu風格洗撚睇你DC咩

畀Synder繼續拍引起更多controversy 分分鐘重收得過依家

如果DC出哂個人電影先出JL成件事唔同哂
但會比人話跟M記條路走

結果一黎就出JL 跟住先水行閃電 出哂事

因為DCEU無一個專業的製作人去控制 (或者話華納唔肯放權)，MCU如日中天因為有Kevin Feige 控制成個系列既進度，所以成個DCEU既排片係混亂，MCU用左十年去舖排Infinity War先有今日既聲勢，DCEU 連個人電影都未出齊就搞大事件? 人唔笑、狗都吠啦

youtuber解釋一個製作人對成個電影宇宙有幾大影響

因為dc冇kevin feige

Marvel累積十年，Avengers 3 剩係trailer都已經好正

Dc 9 點會贏到

以為講迪亞高哥斯達

同意bvs畫面好靚
但劇情真係

Marerl其中一樣贏人地就係 佢真係儲左十年既氣 一班影迷漫畫迷係已經培養左十年既情緒 同埋氣氛 係真係剩係睇預告都已經爆發

Marvel每個phase岀曬個人電影先岀Avengers
去到phase 3 先整套Avengers 2.5 Civil War
DC岀完一套個人Superman就直岀Justice League 0.5 BVS
叫普通觀眾點自己腦補

人地用十年時間發展，岀條trailer連登都一日推一個post
個種遠見真係高下立見

ww死谷爛谷都係紅演員唔紅個角色

WB根本收左Marvel錢, 幫Marvel隊冧DC

細個最鍾意Batman

睇Nolan三部曲好過癮 （雖然3爛爛哋）

新果個Batman係垃圾

完全無入場意欲

你講乜，Marvel都係年年出一兩套
咁一間公司有好多Team, 好多導演

問題係應該出左d standalone film先 (batman, flash, MOS2)
先再諗team up, 而家就太急...

BATMAN 既設定都已經out哂, 只係一個普通正常人打下爛仔交,

其他英雄片已經能力屈機, 長久落去, 只會越黎越少人睇

睇完呢段就知點解做唔好

個超人咁 仲需要其他

Hishe呢條片都帶出左好多DC既問題

dc係有能力一套戲講咁咁多角色
只係華納阻住晒cut到套JL小左一個鐘

好明顯係導演問題
成撚日拍哂又cut走大量劇情

DC D戲真係有陣柒味
MOS OK,畫面暗暗地,打到爆晒城係好撚正,我個人黎講覺得好好睇
BVS,一堆文戲鋪兩個打交,文戲太長,當中冇野突出,當打果陣見到BATMAN打到SP飛起好撚型,諗緊點收科,一句做咩講我老母就完場,ON99
最後3個人打怪物,剩係見到batman係咁走,冇撚用

去到JL,一開波大佬吹得太勁,又話太古大佬,要人神海太空4邊SM先"打得走"佢, 之後人物介紹,冇background咩都冇,一野飛去組隊,最後,成隊人全部冇撚用,超人一野打晒,仲有好多無謂畫面,果家人真係笑死人

如果DC系列比marvel拍會點

咁又唔可以咁講 ben版既蝙蝠俠應該係比較接近返原著同阿卡漢騎士式既蝙蝠俠 只不過如果係正義聯盟之前拍返只少兩套既ben版蝙蝠俠會好啲我諗

美隊太勁

我覺得導演可能想拍出超人既重要 加埋成部戲超人就係後尾先正出場 所以想拍到佢最重要 最強 要有佢先得 但無奈導演同劇情真係太低劣 都唔緊要 導演係尾段拍超人出場幫拖 完全係突然間要所以焦點都放落超人度 本身幾個人一齊合力打大佬 蝙蝠俠係應該亦可以做領隊既角色 救人個度 應該要俾Barry一個負責 但超人一來到又唔聽蝙蝠俠講一下就飛走去Barry到 呢一幕已經可以俾人覺得 屌咁閃電俠做咩春係度？跟住到cyberg分開老母盒 超人又走埋去 已經唔講超人一出就打到基本上唔使咁多人打既地步 微笑避開拳頭 成段俾人感覺係讀緊中學個陣總會見到一兩個同學咩都理咩都幫手做既感覺

由Green Lantern 開始其實DC電影已經註定收皮

DC英雄設定比較怪同雜，marvel分開咩力量型智力型，好清晰

G.L 本身係咪DCEU既計劃一部分 唔係既話其實唔關事我覺得

我覺得3純粹係貓女選角搭救，
其他野都係on99

1都好痴線，當年買隻dvd 都睇唔哂，
好撚無聊，唔知係咪套戲剪得太多，
好唔連貫搞到套戲古古怪怪咁

真係第二部比小丑救翻生成個系列

個Market 同製作由嗰時開始就已經有問題

JL如果普通觀眾睇係好難代入，或者睇唔明
漫畫fans又會因為cut/skip得多野覺得差

我估得啲2者中間嘅人會鍾意
其實我自己覺得JL都唔算太差

本身冇睇開dceu, 但係對啲美漫人物都有大概認識
所以某啲人冇個人電影我又冇乜問題
例如batman咁，本身對佢都已經有部份認識
所以JL話佢做左好耐英雄，又老又殘，我都即刻代入到，甚至可以腦補到佢可能經歷左好多野，死過好多戰友之類
但係如果普通觀眾冇乜認識可能就會唔知做緊乜

marvel就做到好大部份人都啱睇
慢慢出戲舖劇情，改漫畫設定去令故事更易明之類
另一方面又好似keep都人物精髓

神奇女俠咪又係垃圾

見到titans張cast圖我笑到仆街

講開 細個係睇添布頓前後個期既蝙蝠俠 到三部曲第一集出個陣我先小五左右 見到蝙蝠俠就想睇啦點知個陣睇碟睇左一次完全唔知套戲講咩 亦覺得好悶 當時鍾意日本啲忍者所以唯一覺得好睇個幕得Bruce訓練個段 到後期大個到咁上下就出二 同三 就覺得成個三部分其實幾好睇 個導演係表達能力同對白 鏡頭好勁 無花巧亦唔係舊時個種好無敵既感覺 好有血有肉 有感情好實在既蝙蝠俠

唉,果陣入戲院睇,睇到一半心諗,唔撚係掛,比成舊水你比D咁既野我睇
明明搵人組隊應該係好型先係,係戲入邊又一舊舊咁,個黑人又係到玩情緒病,又控唔到自己鳩射,打打下又自己飛走左,心諗,你有咩用,不如CUT左佢好過

到WW,睇左佢獨立戲,希望可以打得勁D,因為最小都半神人,點知又無咩發揮,太撚失望,明明WW套戲咁好賣,點都應該加多D佢既場面,屈下隻大佬機,最後都係冇

到個海王,其實都唔知有咩用,行行企企咁,最後打大佬又無咩貢獻

最後,超人出黎就打全場,打隊友,心諗

Batman 第二集係我一世人睇過最正嘅英雄片
小丑

簡單一句
同幾個fd去睇JL
睇完同佢地講 鋼骨 個設定點點點
佢地問返我邊個係鋼骨

成套戲好似無講過佢個朵係乜

條條友介紹都好少
東一忽西一忽咁 個感覺只係一套 盜海豪情咁 即係主角搵一班人返黎一齊合作
同當年復仇者聯盟1 完全無得比

casting同styling果班友真係應該炒哂佢

叫佢唔好拍好嗎

黑豹拍得垃圾姐 打爛仔交
完全比唔上thor3同cap2

之後咪有新xmen鬼故tailer嘅
嗰個感覺幾新鮮

盜海豪情好好睇架喎

閒話家常咁講 我覺得成套戲最好睇就係頭段蝙蝠俠出場同神奇女俠出場救人
另外有樣野我唔知大家覺唔覺 我覺得成部電影 其實導演好突登咁待寫拍神奇女俠大頭 特別係佢輕輕微笑一下個表情 有一兩個位其實好突登

邊個鬼估trailer?

New mutants

2:02 Flash: He can’t see me.
Superman: I CAN see you.
Flash: He CAN see me.

Marvel: ican see you
Dc:fuck you

最記得張海報明明話你唔可以一個人救世
屌你後面仲有句佢唔寫,除非有超人

所以即係轉生做DEAD POOL

Green Lantern自己出個宇宙仲撚正
每隻色都有排講

其實係因為擁有版權既WB要趕係英雄電影市場因為marvel而飽和之前cap水

宜家英雄片輿論都愈黎愈少 好彩佢急急拍左幾套爛片賺到笑

咁樣睇其實都唔係咁失敗姐

Batman begins救返成個batman系列 比你講到咁垃圾
呢套野寫batman既起源寫得好好 講到bruce既痛苦同要成為batman既原因 打鬥方面都似返漫畫果種batman 夜晚潛行打得好好睇
佢個gotham city都係三集入面最有漫畫feel

完全唔係你講到咁垃圾

阿Q精神

Agger 好想喺大銀幕見晒咁多個corps
但起碼DC要拍到一套好嘅GL電影先有得講

CW電視 crossover 都好睇過 justice league

batman連獨立電影都無就玩crossover
肯定預左柒架啦

喂搞清楚先

正義個邊有3個主角級無獨立電影。
復仇者都有2個配角二打六無獨立電影。

呢度有講吓DC之所以搞成咁
其中一個原因就係WB高層分黨分派玩權鬥

好想睇佢套水行俠呀
Mcu 咁多hero 都無個玩水
如果係synder 拍就好

marvel多英雄到拍到你個孫出世都仲得

或者咁講，Kevin Feige佢真係一個漫畫迷，同埋尊重創意，慢慢開始接受唔同風格

Stan Lee一路用顧問身份，比好多意見成個宇宙嘅發展

Dc啲高層、股東其實就好似Ready Player One入面嗰啲垃圾一樣 乜都唔識就喺度指手指腳、阻撚住曬

咪on9啦
依家能力越貼地越多人睇呀
Ironman賣有錢同科技
美隊賣近身格鬥
Batman 正正就係二合為一
拍得好一定大賣

如果當初淨係出batman 同suicide squad 拍到美隊呢半超能力特工片
分分鐘仲發

不過無如果啦唉
希望套水行俠拍好佢
難得演員霸氣對家又無玩水英雄

問左dc未
剩係batman堆奸角都夠玩幾套電影

不如你諗下拍完有整走劇情係高層決定定係導演問題

我覺得Aquaman如果照番黑暗風
講下海洋保育應該幾有noice

DC D主英雄票房都收得咁差，仲點會出二線

衰啲講句
寧願迪士尼買返DC去自己拍埋

你指Aquaman, Flash , Cybrog
Cyborg 無都OK ,佢同母盒可以JL 講,介紹,都係故事重心( cut 左好多)
Flash 真係都唔知算唔算已出道..小子成長
Aquaman 似比佢做badass獨行俠類

本應個如意算盤,你當代入bruce 角色,拉攏呢班大家都唔識的義士去阻止地球危機
拍得好,處理得好就真係加分
所以當JL 做第一印象睇呢三位角色, 可惜片長,鋪排,發揮都不合預期,

唔關超人係咪OP ,佢係需要OP
我入場真係睇完幾失望, 連最基本的危機感都拍唔到出黎, 成件事只係俄國發生秘密事件咁
MOS, BVS 呢方面都出色過JL
除左act 1 .之後無晒平民反應,失去左超人之死的重要性
你試下代入DCEU 平民角度 ,superman 死, 之後失驚無神又番生,中間有咩事發生,好似唔重要咁

買埋返去

唔心急就有假
全方位俾m記屌打緊
但就因為咁先更加唔心急得
人地用十年時間十幾廿套build up個世界觀同英雄人物
你心急想兩套就追到對家？咪出曬事囉
依家dc已經變左爛片保證，我識d fd個個都話黎緊dc有乜戲都不了

溫子仁拍應該ok既 除非wb班高層又發癲

依家最慘就係dc已經變左爛片保證
就算reboot都無用
英雄片個市場已經開始退
reboot完都係掛返dc個名
一來英雄片開始睇厭
二來大多數人中過一次伏唔會再去中多次
剩靠班英雄片迷根本死路一條

仲要black window雖然無獨立電影但佢係Ironman 2係重要配角，真係唔撚知邊個得鷹，但反正佢都係長期二打六，無所謂啦

batman真係最應該拍獨立電影
個英雄魅力太強
前三部曲咁收得都唔醒水
直接飛走左單飛電影
dc班高層都唔知係咪弱智
batman只要拍得正正常常都唔會收得差

仲有7燈軍團大戰

太遲起步啦
人地就黎玩完你先開始
我好鐘意DC d打鬥scene, 真係拳拳到肉
可惜講故事能力真係好差,成日飛得太快,東一忽西一忽
根本好難投入落個劇情

咁多M 迷話十年十年build up ,雖然好似係事實
不過又唔係iron man day one 時就會有A3 的藍圖,那時最多都係想拍到Avenger 1,
都係逐個phase 做, 呢方面WB 真係好無方向咁

m記至少俾我睇到係有世界大鋼
好似ironman帶神盾局，美隊帶九頭蛇同宇宙魔方，雷神帶洛基同手套加寶石，銀河隊就帶另一d寶石加宇宙其他種族同avg 3大佬
每套都有俾到資訊你之後d野係有關聯，你睇落去係會知，哦，呢個上集講過，我知係乜黎
dc完全無做呢樣，好明顯一d藍圖都無set,零方向呢套就講呢樣，果套就講果樣，之間完全連唔埋

唔係時間鋪排問題
係佢個設定同劇情都好差
Batman 一定要要最勁果過
Superman 就nerf 到勁過WW少少就岩

根本batman 就係要一出場秒殺superman 先岩

未有iron man 之前香港有幾多人識堆avengers
講M記當時xmen都出名過晒依家00年起出名過咁多個(雖然冇版權係手)
仲要X men 世界線未完

其實由x men同spiderman開始
己經好多英雄片，07年個時都話英雄片泛濫遲早完個熱潮
結果到宜家咪一樣大收
好心班友就咪賴超級英雄片熱潮就完所以要快，同埋嚴格黎講宜家唔係超級英雄片熱潮，係marvel熱潮

DC最有趣嘅係蝙蝠家族，一開始應該整部batman solo 電影介紹吓啲成員，之後就可以拍nightwing, red hood, batgirl之類嘅電影 尤其nightwing用棍嘅，搵丹爺做武指應該會拍得好精彩

依家嘅規劃只可以講，wasted potential

黎緊有套動畫係日本古代版蝙蝠俠

4個羅賓都有份

啱 你左大半我想講嘅野

MCU phase 1 08至12 四年6套
ph2 13-15 6套
ph3 16-18 8套
出片密度好小心做個story line 儲氣

好想睇black widow 同 wonder woman扑嘢

講真 神奇女俠最多叫冇咁柒
邊度稱得上好睇

請例舉好睇過WW 的origins 電影

ironman

Ironman Ant-man GOTG

Ironman
spiderman(2002)
batman begin
GOTG
Antman

如果只計mcu
ironman
antman
gotg
依幾套都好過ww
spiderman我唔當origins所以唔計啦

黑豹同奇異博士我覺得同ww差不多水準
hulk08年都當origins的話我都覺得唔差

係得cap同thor先係差過佢

除左Antman . 其他都認同
加多個X-men :First class ....

DC真係死在完全冇planning batman solo你唔拍 mos2你又唔拍 走去拍SS？仲要拍第二集都唔拍前面講嗰啲 而家仲要傳話拍套joker solo但係又唔係用返jared leto 完全係為拍而拍 咁你學埋人做宇宙觀呀？

BTW DCEU fans係唔存在，只有snyder fans

好少睇完套戲一啲印象都冇，JL係第一套

蠃盡笑聲

ww根本只可以話係四平八穩，係女主角揀得好同埋自己其他片太柒，對比起呢套咪叫好

勝左天時，地利，人和

天時：個期係gotg後home coming前 無大對手
地利：dc其他太7
人和：男女主角都算做得唔錯

劇情真係普通，成班連登仔話黑冠憑黑人左膠光環先計價高，咁ww咪差不多

有Kevin Feige真係成功最大因素，起碼有人可以話事同決定，另成個MCU可以推進，由phase 1到E家，都有個大方向去走，中間只係有D少改變，E點好似無乜特別同理所當然咁，不過一對比DCEU就知差好遠。

DCEU計劃混亂，可以每星期都話有新電影計劃，又蝙蝠女，高譚魅影，black adam，有plan個D閃電俠，蝙蝠俠導演就轉完一轉，前置作業一拖就到E家都未埋到位，睇怕起碼2020先有得睇，拍得慢同劇本之間難協調又影響埋共同世界觀連結。前置作業係到拖又令到演員好難同DC夾檔期，又要就黎就去，Margot Robbie，will smith 好多野戲等佢拍唔係係到等你。開頭開得差之後就越黎越難行。

Marvel 雖然都有edgar wright 事件，不過之後都無乜問題，Joss Whedon走左之後，羅素兄弟接手更上一層樓，又起用James Gunn 同Taika Waititi 過左咁多年成個mcu仲可以繼續進步

No Man's land 一定係經典場口,細心睇你會發覺係WW 第一次full gear 上陣
鋪得好好, 大家都對一個女性上戰場懷疑(現實,歷史),果下上梯出場shot,擋子彈,反擊,打破僵局,
都拍得出捨身為人作戰的精神
剩係呢場已加好多分, 唔係套套戲都有令人難忘場口...

其實綜合哂D英雄個人電影真係唔係好多同WW有得揮
CA2係勝在打得好
反而ANTMAN個人覺得真係個人電影中最好

個人覺得係死侍 咁少筆直拍成咁，導演真係超班

CA2點只係打得好
用諜戰片格局救返CA成個角色
之前個個都覺得美隊係純正直、正直到有d戇居
到CA2先立體返哂

上面話No Man’s Land
同意呢場戲係難忘
就正如CA2都有段price of freedom speech

鍾意Edgar Wright 既就覺得好可惜，佢搞左antman project 八年，點知去到拍先收皮。

大家可能以為Dceu爛,睇佢業績都賺到錢
WB根本唔在乎你爛唔爛,點駡都好wfc???
只要係英雄潮cap到水就得
DC? condom黎炸

3億美金但得6億幾票房都叫成功
D錢要同廣告院線分，應該蝕到仆街

正義聯盟蝕到仆街喎

佢有一樣野講到岩dc真係想cap水所以趕出幾套
結果咪頭幾套找住本身有一線英雄叫做賺到
但個名臭晒，JL開始咪蝕
Marvel就相反慢慢黎，頭幾套因為有d係唔出名如cap同thor所以應該蝕d,但到avg之後成功整靚個招牌咪係咁賺賺到宜家

短視同長遠目光的分別

JL 全部都神級設定
漫畫就好睇
但一去到電影就好難拍得好
宜家都唔興d人飛黎飛去既畫面
除非好似iw咁
有哂鋪排就另計

所以咪話，拍nightwing，redhood呢啲隨時好收過正義聯盟

弱化囉
其實最好搵班後生做，20出頭左右
講佢地岩出道能力未強
去到打大佬先回復到漫畫應有實力
Thor咁

一個半個弱化就話姐
宜家係成隊都有弱化需要
真係搵鬼睇

呢個mcu時勢
出呢d角色應該無乜人睇
得漫畫撚會睇

呢個真
雖然好想係電影到見到night wing

好認同呀屌
我係好想睇不義聯盟，但係唔該俾啲鋪排啦
乜嘢狗屎垃圾一次過塞晒起bvs咁即係點

你估當初好多人識winter soldier咩 根本就係睇你套戲拍得好唔好，唔關個角色出唔出名事

其實劇情對票房影響有幾大? 未入場睇都唔知劇情差

係人氣問題

咁下集呢
Bvs咪就係太差
所以佢票房唔太差但一到JL咪出事囉

點會無影響
劇情影響口碑
跟住就會影響票房後勁
例如Star Wars 8首周票房勁到癲
但劇情俾fans屌到仆街
結果就後勁不繼票房大幅下滑了

所以咪話最後全部岩出道仲後生
咁咪弱化得合理

大佬呀
ws係靠ca先多人識咋

watchman夠拍得好睇啦
你睇下收唔收得多唔多人識？

得罪講句
DC劇發展仲好過DCEU
睇開Flash, Legends of Tomorrow, Black Lighting
遲下仲岀Teen Titans

DCEU成日侍住大角色有光環
睇下Joker Batman俾佢搞成點
Legends of Tomorrow岀個原創Beebo都震撼過Martha

點解Nightwing唔可以靠Batman多人識？

唔係咁多人有耐性
睇佢地三個由小學雞慢慢成長
（因為係人都知佢地最後係勁到仆街）
會有攞戲黎做既感覺

Thor同drs咪一樣弱化睇你點寫姐
Cw台個flash一開始夠廢架啦，又唔見因為腰斬

但ws係喺ca做配角喎
你唔係話nw係主角嗎？
如果ws出單人戲你會覺得大收嗎？

咁咪先出batman再帶nightwing囉

點解人地弱化就無事？
咪就係因為d人對mcu有咁多年感情囉
紅女巫、vision都弱化左好多
但人地要追劇咁追落去都會硬食
何況個mcu氣勢都吸引左班唔係漫畫撚既觀眾
理得理乜野弱化，佢本身都唔識
相反
你dc憑乜開套少年版叫人俾錢入埸睇
供會睇佢地成長過程

無人叫你少年版
後生d炸喎
Thor 第一集己經弱化啦
你一開始出套batman先
之後再出其他個人電影，唔需要太打得激
成本低d低求唔蝕，到大集合之後咪順囉

同埋你覺得tony,thor依d無成長咩
你以為spiderman咁年少年先叫成長？

所以我咪話要靠出名角色帶起囉
樓上話唔關事嘛

咁nightwing作為batman sidekick 唔係度出現先又好on9

但marvel拍ironman時ironman斬唔出名，證明有時拍得好斬可以令唔出名變出名

如果依家出單人戲，我諗坐底5億

咪撚玩啦點止呀

guardians of galaxy 當初比起watchmen更加藉藉無名，點解人地做得起watchmen唔得？

所以marvel一開始咪除左ironman外都蝕蝕地
咁你拍得電影宇宙就係想有關連就係要俾觀眾睇到佢地成長架啦

所以一開始真係唔好預大賺，dc就相反一開波就要做好多野之後咪仆街囉

珠玉在前，TDK拍得太好，跟住拍落去都可能好過而家reboot

個導演都唔肯拍，得話華納做左啦

thor弱化左遷就劇情
咁你覺得thor最後收唔收得好唔好睇？
當然劇情唔好最關事
但我就覺得神級人物係好難拍
就算弱化左
tony既成長係有既
但主要唔係能力上
係心態上
何況你話要超人神女海王呢d唔要打得激
咪又得罪班漫畫撚
根本係個人設不合現今電影事宜

同埋超人呢個題材本身真係好難拍得好睇 設定太屈，講故事性戲劇性蝙蝠俠好太多

有5億marvel拍左啦

雷神3好高評價喎

咪因為mcu囉
唔好成日覺得marvel既獨立電影既第一集係第天集先得架
好多人心入面所有mcu既電影係連續劇黎架

係架所以Thor 1唔太收得
事實成個mcu係avg 1前都係得ironman 收得
但你都要做，到之後個名靚左咪得囉

下下都諗住一開波就大賺,所以dc咪蝕到仆街囉之後
你估marvel唔想一開始就大搞咩，但佢就係唔得要慢慢黎，cap 1,hulk ,Thor 1都蝕蝕地架啦，但劇本寫好d對之後大集合有幫助咪得囉

講緊1,2呀大佬
第3要轉型小醜合家歡先收得呀

所以dc咪抵撚死囉咁快搞SS

好撚一般

出bw同hawkeye solo都會有五億添
但問題係marvel唔會好似dc咁亂咁加新野冇哂plan

咁如果無Thor 1會唔會有avg 1的成功呀
睇野唔係下下咁短視，一環扣一環

頭幾集志在介紹下佢地為主，成本唔洗咁高，打得唔洗夠勁當廣告算啦

到all in後紅左Thor 係3時咪可以強返用高d成本囉

講得出小醜合家歡都證明你欣賞能力低下
你不如睇吓雷神3爛蕃茄，metacritic啲影評先出嚟講嘢喇

其實講咁多野都係藉口
原因只有一個就係dc廢

其他咪難唔難改篇做電影都係藉口

on99

其實我認得佢 係狗黎 之前同佢嘈過
佢入黎都係想扮理性 而家敗露左
咁唔抵得咪自己開個post讚dc搵人入去圍爐

講到尾dc角色設定好難弱化去講故事
因為實在太屈
tony ca starlord呢d始終係人類
寫佢地開頭咸濕賤格左派都可以寫得好立體
神級角色marvel都唔敢拍啦
睇hulk呢d就知
拍thor都係想將故事舖排由地球連上宇宙
（loki,魔方，宇宙樹，九界）

發覺有班人好鍾意搵藉口，話咩超級英雄熱滿就完所以先要快出

屌on9，所謂熱潮咪又係人做出黎，你拍得好睇就得架啦，咪熱唔熱潮

同埋宜家根本唔係超級英雄熱潮，係marvel熱潮
如果係熱潮的話點解JL同F4都仆街
定係拍得差的話係熱潮都仆街，咁的話你趕住係熱潮個陣出又有鳩用呀反正都係仆

咪玩啦
以前超中前傳同cw的flash咪一樣弱左
又唔見收視差要腰斬

咩神級角色marvel唔敢拍
Drs同之cap marvel都拍啦

Marvel一開始拍cap ,ironman,thor依d先係因為人地係avg核心成員呀，你估dc咩黎鳩咁黎

咁你咪寫batman先，用batman一套賺錢，其他唔蝕就夠咪得囉

講咁多根本就係dc廢，咪成日賴三賴四

我明你講乜
但我想講MCU 有一個thor唔賺咁多錢去鋪排故事
係無問題
因為mcu仲有其他角色填補虧損
咁dc呢？
佢JL差唔多一半角色都係thor 既case
點可以維皮直至到去大集合

sorry,我可能形容得唔好
我小醜合家歡係想講佢跳tone去拍
我本身都好鐘意呢套thor同個導演
我之前有睇佢疆屍果套
已經覺得好正

Batman唔洗
鋼骨咪ironman級數
Flash咪電視第一季咁囉，arrow都秒唔到
WW無問題有眼你睇
Suckman一向都廢架啦

邊有一半呀

你知唔知phase 1個時hulk同cap 1仲低過thor呀
Thor己經係除左ironman外最高票房
Marvel個時咁慘都頂到，華納咁有米頂唔到，你仲要有batman做膽，笑死

咁你咪拍batman先囉，蝙蝠家族大把嘢講，好易受歡迎

咪係囉
咪拍二套batman
其他超人，ww,suckman,flash
各拍一套
鋼骨咪留返JL講，明明佢身世同個盒有關可以JL先講

以華納咁有米，蝕唔死啦，仲要其實mos,同ww都唔蝕仲有賺
證明根本唔關事

事實係成個荷里活都知到英雄倒數緊
西部片紅極一時，今日都只係神似形非咁係猿人爭霸戰3到出現 極少先有一套django unchained

你睇下marvel出左幾多套先, 龍頭電影公司暫時既timeline係avenger 4到完結

外界一路預計呢套會決定英雄片仲可以拍多幾耐

而wb趕住出左頭幾套咪賺到笑囉 只不過口啤太差到JL先仆直

由DC話會慢慢出獨立作品既時候其實已經認左打輸仗 marvel就繼續禁佢個atm禁到爆為止

你講既超中同flash係咪指電視劇？
你唔會搵電視劇黎同電影比嘛？
marvel拍bw同cm原因你唔係睇唔出嘛？
黑豹彈起你知唔知點解？
宜家拍兩套女主角戲你都估到啦下話
我無幫dc搵借口
佢係廢係心急
但應該唔止呢d原因掛？
講下其他都要起拱

有認過？
今年咪一樣照出suckman
跟住又拍緊套件杉柒爆的沙贊

輸左個個可以咁樣搵野打飛機

咁WW設定唔強架？
賺定蝕呀？
Ok你話女權呀

咁mos都唔蝕仲有賺雖然唔係大賺
咁又點解呀？

Dceu係都要跟住mcu行 但又唔諗下人地用左幾多時間去經營去度過個universe 未學行先學走 諗住將所有野炒埋一碟就好食 但每個角色都唔湯唔水 再好嘅角色都無撚用啦

自已run得遲過人又要抄啲唔抄啲 食撚屎啦dc

超級英雄片同西部片個case點同
西部片本身就已經係一個genre
拍嚟拍去都係嗰啲嘢咪會慢慢收皮囉
超級英雄片嘅定義就只係角色有超能力
可以拍嘅種類五花百門
有排慢慢玩啦
再者Avengers 4都唔係完結
Marvel十周年係叫The First 10 Years
你就知佢野心幾大啦

鋼骨你搵ironman黎對比我已經無野講
大超續集要點拍？
係咪又攞舊氪氣石出黎？

Marvel一開始除左ironman都係蝕
即己經唔洗擔心改弱令到個幾套蝕錢
係點都仆街左
但人地一樣可以依賴ironman支持到拍avg
咁你dc咪依賴batman支持到JL囉
仲要事實證超人同ww都唔蝕

而個名紅左後你想整強返佢地都無所謂
所以從來角色設定都唔無問題，同埋除左超人batman其他角色大眾都唔識架啦，改弱左大眾點會care呀，marvel咁紅唔肯只依賴fans唔係大眾架？

咁咪怕batman囉，到JL後再再拍超人2囉
同埋thor 之後咪打其他界的怪囉
超人咪打外星人囉
強打強，廢打廢有咩問題？

蟻人:偷竊，親情
Cap2:spy thriller
Cap3:政治片，內訌
雷神3:80年代遊戲機風格，無厘頭搞笑

風格比起當初西部片多元好多

隊長玩政治
雷神3玩星球冒險搞笑
Antman玩小偷片
Gotg玩宇宙音樂劇
Spiderman校園情春

大把變化

其實你講得岩 特別係logan呢d話比全世界之英雄片其實仲有好多種拍法
拍得好有諗頭一樣有人入場

但係唔會好似宜家咁套套公式電影都賺得咁開心囉

我唔係dc迷都唔係marvel迷 作為一個電影迷起碼我唔想再睇英雄片dominate電影市場

少左好多資金流入其他作品

你問我mos個問題
係關弱化左會無人睇事？
你覺得mos大超弱化左？

咁係唔係即係能力強唔強都唔會影響改篇出黎個效果？

dc真係麻麻地
連睇近年幾套都唔掂
明明我老母果代開始 大家都係識Batman 超人
一直都J緊路蘭三部曲
但依家就個個都講緊ironman captain
世事無絕對
dc唔可以唔佩服marvel既能力
推左成個超級英雄電影革命出黎

但你覺得外間對mos評價係高咩？
我當你真係拍到所有角色都有成長期
但到最後大超都好似JL咁一個打千個既能力
你會覺得好睇咩？
JL組團呢件事係咪多餘呢？

咁咪對手都強返囉，唔好成日以為得超人強人地唔強先得架
Hulk都強可以一個打loki但佢唔會一個做晒所有野
同埋弱化我覺得無問題，整弱佢我ok
咪再之後JL完左再出個人電影先強返
再JL 2.3時咪打darkside 囉
搵個再強的人打你強左都可以一個人唔夠打
宜家係你覺得弱化左佢地個人電影會蝕
先唔講ww證明左唔蝕
咁marvel一開始得ironman賺其他都蝕啦，咪一樣可以做到JL

咁關dc角色本身難改咩事？

其實你覺得ww有弱化到咩

DC既戲動作 配樂世界級 每次睇都好ENJOY
好鍾意佢果種打鬥模式 特別係SUPERMAN果隻
可惜劇情狗屎垃圾 屌佢老母
我鍾意睇DC既英雄 都比佢拍到唔想睇

FLASH搵個傻鳩拍 係套戲到都唔知做乜撚
對比起SPIDER MAN TOM仔既演出真係高下立見
我咁多個英雄 最鍾意就係FLASH
點知比佢拍到咁 真係好撚嬲
雖然劇集劇情都係垃圾 但人地冇BUDGET
都可以拍得好睇過佢

你知唔知漫畫佢幾強架
一開始打班一戰士兵都打咁耐
要打戰神時先爆seed
仲要好似連飛都唔識

都係個句，你搵個更強的對手咪得囉
Marve thor咪一開始弱，到3先強返但之後就打thanos咁咪唔會屈機囉

講起Logan真係另類成功，好貼地，當然仲有”廿年都演緊狼人”呢個光環
但睇DCEU真係好大堆頭，有食滯左既感覺
明明睇JL動畫、Red Hood都唔會咁

因為dceu係要你一日內食十餐
人地就俾你十日食三十餐咁

電視劇個flash好好多。

電影個個好柒，跑個姿勢又核突，都唔知做乜鳩

事實係DC中意弱化敵人多過主角群(Batman例外)
明明Steppenwolf一個就夠打大超同aww,不過去到JL即刻成個小丑角色

On9

Batman係弱智化

Mother....

你愛犬老人k話本土唔高都係無撚用都係蝕
咁可唔可信先

有深度有鳩用，深度又攞唔到奧斯卡，票房又輸人九條街 咁不如學人地至在賺錢算啦

懶有深度同有深度係兩樣野黎

DC狗飛撚晒啲討論自己喺度打飛機

吠兩聲嚟聽吓先啦吠吠

Batman一換人
之後兩套冇晒代入感

人地superman 換人都重新鋪過

其實DC一開始搞JL唔係問題，

佢可以出幾個人集合先，續集講番揾同伴加入咪得。

Batman, WW聯手先囉，跟住發現2個人真係唔夠力量咪尋找同伴。

宜家一集要揾3個新人加入，過程又唔深刻，出到黎d人又行行企企，都唔知做緊咩。

下下要腦補劇情, 電影黎講真係好差

咩啊，人地咪攞咗最佳服裝設計囉

TDK就真係有深度
MOS同BVS就只係係畫面同對白到加d耶撚symbolism扮到好有深度咁

仲拎埋幾個金酸莓

仲On9

印象中mcu 得hulk係叫打和走
如果有Budget兩倍票房都叫蝕
JL就

超人已經係障礙
接近無弱點
點成長

你知唔知票房要同院線個d分錢
如果票房無3倍都好難話賺架
仲要海外可以收返的錢又小d

如果成本過到票房就賺到咁綠燈就唔會俾人恥笑左咁多年啦

三倍

講之前唔該用下腦

兩倍已經=穩賺
Thor同ca都係賺

又要抽稅
又要同戲院分
又要同發行分
個時仲同環球派拉蒙合作
你覺得2倍真係夠

Dc宇宙真係唔知做乜撚
明知自己進度比人慢
就將電視劇融合電影做伏線
又要當做平行時空
Joker 依加又搵另一條友做
咁唔洗問呀季
蝙蝠俠到時一定又搵另一個做
唔怪得依加個蝙蝠俠演員都話 唔想再做蝙蝠俠
公司都唔當佢係親生仔咁對待
人地m記起碼 對rdj有情有義 rdj也一樣
依d咪合作囉
Dc點會搞到個演員 做蝙蝠俠做到唔撚想做
明明做蝙蝠俠係一件幾威幾型既事

拍埋d垃圾都咁多人比錢睇
佢想點都得啦

兩倍夠，不過真係唔算賺得多。
其實都仲未計後期有得賣週邊，賣碟，賣播放權淨賺。
所以三倍先有得賺根本就係亂嚟
三倍已經叫大賺

大佬呀，宜家講票房，你同我講依d做咩
鬼唔知週邊可以賣所以有d票房唔高都有得做落去

先唔講海外一定收小好多，仲要個時要同環球派拉蒙合作，同發行個邊分都分左唔小啦

照言下之意，即JL都係穩賺

賺又點？洗碗掃地夠穩賺
不過marvel賺多你幾個開姐

咁有時低過都可能賺，學150大佬講仲有週邊
但柒d姐，堂堂JL咁成績

正義聯盟蝕本新聞都有賣，babygroot仲喺度打飛機

點會架無可能
人地150大佬話2倍穩賺就係賺
你係唔係夠膽質疑大佬

你地有無睇過 Watchmen
個人認為依套只係排起路蘭三部曲之後
但好似無咩人討論同好評

Wb從來無公佈JL實際budget,睇少d clickbait文啦

你唔識野真係唔好再衝出黎柒啦 好心你啦
個個國家唔同 以中國為例 美國大片得25%收咋
即係marvel或者你最鐘意既dc 係大陸收1億人仔票房 最終老迪同華納得2500萬人仔收咋
仲要而家提高左先有25% 以前得13~17%咋
你部jl蝕錢蝕撚死你呀

駁你唔到咪轉移視線囉

咁marvel又有無實際公開過
真心想請教150大佬

搭單
恥笑既同時亦好可惜童年回憶比人摧殘成咁

其實justice league真係令成個故事完全崩壞
開始用man of steel同bvs去探討當普通人面對神一般既存在（超人）會點面對係ok既
原本諗住justice league會講超人成為精神象徵後令一眾普通英雄點樣企出嚟對抗強敵，但反其道而行JL令超人更加op，令人覺得超人玩晒
其他問題例如boss太膠就唔講啦

簡單嚟講，DC應該循兩個中心思想去寫故事
1. 人同神既關係
2. 當有其他野勁過神既時候，普通人應該點做

當你JL拍到大雜燴又無故事中心，自然就收皮啦

結論，話英雄熱飽和等於9up，點你點包裝英雄片，上面都講左m記美隊2、銀河守護隊、死侍、狼人咁，呢d全部有特色，更加唔好講Nolan 果套batman，你要用番純英雄片咁拍觀眾一定好快悶

咁你都要清楚弱化既目的先啦
其一就係d觀眾唔鐘意睇飛黎飛去既動作場面
大超神女呢d弱化左都可以一拳打到人飛天
就弱黎都無用啦

超人復活黑化根本可以講成集,唔明點解DC會用個女朋友直接帶過,BVS個陣又係攞女人出嚟和事,個boss又廢到嘔,話就話曾經差啲可以統治地球,結果乜技能都冇,俾超人撳住嚟打,個boss仲廢過BVS,仲要加多三個人落去打,其他角色根本show唔到才能,睇劇情對話好似睇緊話劇咁,乜都講嗮出面,為咗賺錢而拍真係浪費咗DC個題材

當然唔係對外公布，但box office 統計班人會查詢。答咪寫，唔答咪NA,好難明咩？

半年都NA就知咩事啦

仲有回本要2x budget 講法都講左好幾年下，你想知多d計法自己上box office theory 問下人。

我諗連wb自己都唔敢同人講3億budget連鬚都整唔走

點呀，一時又話係強弱宜家又話飛
雷神同ironman 無飛架

大佬呀，講左幾多次，就算你主角強，敵人都強就唔 拳超人架啦

明明英雄間既光暗對比已經好好睇
兩個都係正義英雄
但一個係光明正大咁打到你冚家剷既太陽
另一個就偷偷摸摸咁做黑夜大佬令到d人唔膽作惡既月亮
對比Ironman vs cap 其實個對比同矛盾大好撚多 Cap同Tony兩個理念立場對比其實無咁鮮明, 會分裂都只係因為個議案同Bucky
偏偏DC執到鹿唔撚識脫角 亂鳩咁用個老母名打發d觀眾 當d觀眾羊牯咁

I am sorry Tony. You know i won’t do this if i have another choice, but he’s my friend.
So was I

唔明點解咁多人認為Avengers比JL成功係主要因為M記事先出左個人電影做舖排

我係睇完大集合先再追睇個人電影, 但睇完JL完全唔想追

Avengers 無論係選角, 人物描寫, 人物平衡, 故事內容, 說故事的方式, 文戲武戲, 都比JL成功

同意

大佬呀，avg有d野係之前電影鋪排左架
如果唔係之前講左，即avg就多左好多野講
咁咪變左JL咁唔湯唔水囉

DC就係有你依種想法先搞到今日咁

同埋我唔明點解超人ww弱佬都無用
但人地雷神就得
咁到底係係宜家電影弱化得唔夠
定你覺得雷神就可以弱化到咁？

唔知係咪睇咗10年
依一兩年好似對英雄電影都冇之前咁想入場睇
dr strange同雷神3 都講得麻麻地好睇
係黑豹先入場

好認同樓上有人話，而家唔係英雄電影熱，而係Marvel電影熱，正確嚟講，係呢種將電影當連續劇拍嘅模式，目前只有Marvel做得起。

睇吓環球想玩黑暗宇宙都失敗就知，件事唔係咁易處理，亦唔單單講緊英雄片與否，而係令觀眾將「睇Marvel電影變成習慣」呢個方法成功咗，Marvel電影熱潮就無咁易褪。

荷里活有班人鍾意用以前西部片熱同而家Marvel電影熱做類比，然後推測佢嘅衰亡，但忘記咗呢種咁大型嘅「連續劇式電影」，根本係前所未有，用嚟類比係完全唔適合。

好多人忘記咗，90年代同千禧年都先後有過英雄電影熱，但過咗幾年都沉寂晒，原因就係濫拍，同一模式觀眾睇得太多，好悶，呢種發展方向就同當年西部片熱沒落一樣，但同今時今日Marvel電影熱嘅模式根本截然不同。

如果只係講Phase 1，仲可以同意，但發展到今日，可以見到Marvel根本唔係單純拍緊英雄片，而係用英雄片做包裝，實則係拍緊傳統類型片，例如CA2係叛諜片、Antman係神偷片、GOTG係合家歡喜劇、DS係東方魔幻片、黑豹直情係獅子王，盡量滿足唔同觀眾需要。

而最可怕係，因為佢係連續劇式製作，唔睇呢一套，唔代表你唔睇下一套，好似連登好多人唔睇黑豹，但佢哋都會睇復仇者3，因為就算你唔想睇黑人，但你會想睇Cap同Ironman。

呢種綑綁式銷售，令佢全個系列就算偶有失手，都有其他作品補得返，你覺得Cap1同Thor1麻麻？但係復仇者1幾好睇；復仇者2好垃圾？睇Ca3可以順返條氣；以前根本無電影系列可以做到呢個效果，就算係西部片最鼎盛時期都唔得。

所以有人推測，只要等復仇者4完咗，英雄片熱就會玩完，我覺得係完全錯判形勢，而家Marvel玩熟晒套方程式，又陸續發掘到咁多新導演為英雄電影注入新意，加上攞返X-men同F4版權，除非未來連續幾部Marvel片都出事，否則，當復仇者4完咗之後，反而先係Marvel嘅新開始。

巴打打好多字

呢種綑綁式銷售，令佢全個系列就算偶有失手，都有其他作品補得返，你覺得Cap1同Thor1麻麻？但係復仇者1幾好睇；復仇者2好垃圾？睇Ca3可以順返條氣；以前根本無電影系列可以做到呢個效果，就算係西部片最鼎盛時期都唔得。

不過呢段唔係幾認同
哈利波特系列都收得好好
就算你中間有一集唔順氣都好 你都會睇曬成個系列
一樣係綑綁式銷售 只係大家銷售策略唔同

Babygroot:正義聯盟係dc第5部戲，美隊1係mcu第5部戲，正義聯盟票房大勝，dc又贏

Starfire發生咩事啊

講到最尾係WB一意孤行

你話點咪點囉
又要同戲院分
又要同制片分
又要交稅
海外又分得少

二倍成本都可以賺，其他人我講我未必信，堂堂影視台大佬我實信

講多兩句就block埋你嫁喇

DC永遠都贏，你明無?

其實超人有好多嘢拍,動畫做到好好,有次佢幻想自己有個美好家庭,細個睇完好驚訝,一個世界最勁人只可以靠幻想自己有普通人生活

以小弟的認知就算本土過3億的高票房電影正常同院線收入分都係六成
如果係低過即係JL咁講緊可能得四至五成五

即本土個邊可能實收1億2千萬左右
海外個邊如果平均黎講同大陸差不多的話就可能得四分一即都係1億多d

呢度加埋就2億頭，仲未計扣稅，好彩華納大公司應該發行都自己做埋
但可唔可以叫穩賺呢

不過影視台大佬話係，應該佢先係，睇黎小弟都係錯

唔知d角色唔係問題
我開頭對銀河守護隊完全冇興趣
因為復3會出場 所以先特登去追返
一堆完全唔識既人物 完全冇期望
但睇完兩集就令我鍾意左銀河守護隊
marvel既功力真係好過DC

guardians係黑馬 英雄片來講都算超班

拍到佢只係一個戰車司機咁

講多次
mcu得雷神一個係咁既case
何況佢頭兩集都劣評
第三集要跳脫玩搞笑路線先叫ok
dc五子有三個已經係咁
佢個宇宙好難好似mcu咁咁有血肉呀
唔合宜家觀眾口味呀
定還是你要dc寫個雷神3既風格宇宙出黎？

咁我都講多一次
1,差評係劇本，無人講過關弱化事，宜家係講緊能力強唔強關風格咩事？
2,咁又點？phase 1得ironman受歡迎，就算你其他出到黎唔受得，但你有plan d, 套套電影講好d起源，加多d伏筆之後all in 咪會好
3,點解雷神可以有新風格，dc唔可以？
4,hulk唔強架？
5,ww都弱化左
6,點解marvel可以有血有肉dc唔得？因為dc廢囉諸多藉口

明明dc成堆皇牌都可以俾你講難改篇，好野

marvel頭幾套唔好話評價
直頭連票房都偏低
hulk 2億幾
thor 4億幾
cap 3億幾
得ironman算係好

你mos 6億幾，WW 8億咁
咁人地拎d低票房又唔出名都可以做得起，你拎d本身票房唔差又有名氣的一線英雄 做牌頭都可以話難改篇

劇本唔得，剪接垃圾先係主因

劇本差唔會唔就係關人物設定事？
正如我所講既神級係難寫？
你講好收得既mos,ww,thor劇本你覺得好好？
dc用新風格？
JL bm講少少笑話已經俾人屌
你用thor黎比大超，神女呢d已經大錯特錯
大超，ww呢d係漫畫神枱級
直情係dc既吉祥物
你話弱就弱、搞笑就搞笑咩
講真mcu弱化thor變笑匠真係who fuckin care

同埋我一直都唔係話dc只有一個問題
我都認同佢急佢廢
但點解唔附和你得一點：「廢」
就係幫dc解話搵藉口？

60年代Batman都係搞笑風格喇，咪照樣大受歡迎

咁你話無問題咪得囉
60年代…

其實你真心定假膠？
60年代bm漫畫怎咁dark架
果陣電影叫忠於原著
宜家你拍搞笑版就係遺背

WW唔收得？
下，講笑話就新風格架喇，同埋一樣唔得代表其他唔得？無人話過一定要搞笑

照你咁講，除左三巨頭外，其他都無咩人識架啦，咁咪其他人改囉，ww弱化左無問題，batman本身無問題，咪留返超人一個強，但都可以唔洗強到一拳秒隻狼，無人叫你弱到隊長咁呀，你對手強咪得囉，其實電影雷神都未係弱到隊長級啦，唔好唔記得佢打個d都係勁人黎

同埋重點，你由一套batman帶住，其他唔受歡迎
但由足夠個人電影咪一樣紅
理得你咩有唔有紅肉事
動畫JL超人都弱左，唔會一個打晒啦有咩問題呀
定由動畫唔同呀，原來咩都同電影唔同架

我當你神級好難寫又點呀
學你講，marvel紅左之後有個名寫咩都得，所以宜家出drs同cap marvel

咁點解dc唔可以用batman帶住，紅左先寫勁佢地？咁你更知唔知超人漫一開波都唔識飛，能力都無咁強，ww宜家都一樣弱左

就係你依重心態講埋咩觀眾無時間等你成長依d廢話先搞到今日咁

得喇得喇
Marvel唔跟原著拍就容易
Dc要唔跟漫畫就好難

唔好意思，慣咗長氣

《哈利波特》有啲唔同，仲有《飢餓遊戲》、《移動迷宮》呢類系列，雖然都係連續劇式電影，但基本都係嗰個主角，都係由佢引發嘅一條故事線 ，但觀眾連續睇同一個角色咁多集，好快會悶。

但Marvel唔同，一來主角眾多，故事線亦多，而且角色出場係有間距，你唔會套套Marvel戲都見到Tony主演或者客串，但當某一兩部片，有角色提下佢個名，你又突然會有啲想睇佢出場，到下一部電影佢出場嘅時候，你又會好期待，Marvel片與片之間緊緊扣連嘅小互動，係有呢種「小別勝新婚」嘅特別效果。

你地竟然夠膽質疑影視台大佬babygroot
人地智商150架
你班蟻民收皮啦

對唔住大佬

浪費哂成個batman dark knight 系列就真既

最緊要其他類型一撚樣
但marvel變化好大
鍾意機械感睇Ironman
鍾意格鬥睇cap
鍾意魔法睇 drs
鍾意科幻睇Gotg
簡單講就係咩類型的菜都有

個d就係就算食另一道菜，你都係食緊個類型

其實我覺得marvel堆戲起碼有一半唔好睇，只不過係迪士尼有錢到一套唔收得照推多兩三套推到得為止，以質量行先。相反dc想注重質素所以推得慢，但係信錯導演編劇搞到堆戲無質量又無質素。其實近20年我覺得dc堆獨立電影好多都幾好，相反marvel未搞個universe之前得套賣左出去嘅spiderman見得下人。

同意，Marvel片一直改變緊適應市場，試咗好多唔同風格（Ironman 3就係試驗失敗例子），唔再好似以前英雄片咁，一個風格得咗就一成不變，好似Thor 3，雖然以系列作嚟講，我唔太鍾意佢個風格轉得咁交關，但肯畀一個未拍過英雄片嘅新導演放任去咁玩法（以獨立一部喜劇去睇係好出色），長遠而言都係好事。

你睇番力架奇俠呢套垃圾

的確係垃圾唔洗兜

就知M 記真係已經同你玩marketing 都嬴九條街
DC 戲同marketing 都唔得 玩條毛呀

作為一個靠睇電影先識 ironman的非漫畫迷觀眾,

觀感係,因為蝙蝠俠, 令我覺得DC係走深度路線,而且唔明超人咁勁,其他人有咩戲份,
雷神都勁,但又無呢種感覺,

Blade II都幾好睇嘅（主要歸功於甄子丹做武指）

marvel 最大嘅改進明明係個story board
砌法唔同左
avg以前嘅英雄片有連貫storyline嘅我印象中得xmen

以前個堆90s00s 英雄片 無論DC定M記都係一集一個storyboard
就算M記最收得嘅spiderman 都係一集一個故仔，似打完一關打另一關大佬前後最多叫有關係，中間冇主線lead住咁多集劇情發展

舉個比喻應該明，以前英雄片公式係打機打副本，幾十年冒險生崖抽兩隻boss出黎打，基本上可以唔跟次序，M記依家玩緊online game 任務鏈嘅打法，一時叫你採礦一時叫你跑任，跑完就推boss，boss出裝就係for你下關用, 個connection 同以前堆英雄片係兩回事

入戲院睇黑撚到仆街
黑人黑夜黑衫

我都記得兩儀巴屌過

DC 最FAIL係超人一個都已經打晒

M記每個人都有佢用途 就算HULK 同 THOR 係超一班
但係都唔會俾佢出來"屈"

亦都解釋左屌解CA3 冇佢地2個
一出唔洗玩

咁你覺得batman轉搞笑路線ok既話
咁咪ok囉

你覺得大超多人識d
定雷神多人識d?
咁多年黎超人仲要拍幾多次學飛先夠

我有話過ww唔收得咩？
你搵雷神比
咁雷神確係轉左搞笑風格
我引例又有乜問題？

有d 料到喎呢個reply
行內人？

弱化甚至乎醜化雷神真係無人理架
你弱化超人
黎黎去去咪又係氪氣石同條女阿媽做把柄
真係搵鬼去睇

同襯托角色手法與及戲份分配有關，Marvel同類角色，用Hulk去比較會適合啲。

復仇者1，一拳打爆敵方飛行艦；復仇者2，一腳兜走奧創；兩幕都係明示Hulk嘅力量，係遠遠勁過其他成員，可謂近戰最強。

但你唔會覺得有Hulk就乜都得，一來佢無精確遠距離攻擊，二來佢神智唔清醒，要佢救人或者疏散平民都唔可靠，所以觀眾知道佢只係最強攻擊手，但唔係萬能。

講返超人，一復活整場「五英戰呂布」，已經明顯見到佢勁過其他人，其實我覺得咁樣描寫超人嘅強已經好足夠，甚至Too Much。

最後大戰編劇用咗兩次襯托手法：

一、神奇女俠同水行俠搏命夾攻都打唔嬴嘅荒原狼，超人出場用「埼玉風格」輕鬆就打低咗佢，即係襯托出超人嘅戰鬥力，係遠遠高過神奇女俠同水行俠N倍，其他三件更加唔駛多講。

二、閃電俠谷盡力先救走一車人，超人打低荒原狼之後，仲有閒餘嚟輕鬆救走成層大廈嘅人，最後又有時間返去再打荒原狼兼幫鋼骨處理母盒，即係襯托出超人嘅救人能力，都係遠遠高過佢哋五個。

呢兩次襯托唔止棒高超人，而係徹底踩低另外五人，除咗鋼骨要處理母盒之外，其餘幾個其實可以返歸瞓覺。

如果要合理件事，刪除上面兩次襯托手法，改少少就得：

首先提高返荒原狼實力，超人勁過佢，但只係略勝，要專心一對一先嬴到，然後蝙蝠俠就指揮神奇女俠同閃電俠去救走平民（因為兩個速度都比常人快），佢自己同水行俠就保護處理緊母盒嘅鋼骨，等佢唔好畀天啟魔軍團埋到身，超人就專心對付荒原狼。

咁樣一來維持到超人嘅強大同重要性，二來畀啲機會蝙蝠俠做指揮，等佢唔好成個傻仔咁等運到，三來亦符合宣傳所寫：You can't save the world alone，每個角色都各施其職。

多人識唔可以改？
你慢慢揾藉口
仲有雷神弱極都強過唔小人
所以對手咪安排返咁上下級數對手
你估超人次次都要氪氣石同條女老母先唔夠打架？

咁又係失敗的人永遠都係揾藉口話難

動畫JL都大把依d野，不過條友又話其他同電影唔同
同埋從來無人講過要超人弱到隊長或再低
只係好似動畫咁唔洗一個秒殺

仲有成撚日講漫畫
咁佢又知唔知new 52超人一出道個陣會俾軍方整暈
哪new 52算近代啦
定係唔可以跟一開始要一黎就到佢最強個時

thor唔跟漫畫又話佢唔出名
超人跟漫畫慢慢黎又話鬼得閒睇你慢慢

玩撚晒

你覺得一成不變ok咪ok囉

89年batman同nolan batman都變左啦
點呀，又因為漫畫變左
即漫畫變就得，電影就唔得
要跟返當時漫畫

咁ww都弱化左都得
證明弱化無問題

佢都三張幾 再唔拿拿聲拍多幾套 外國女人好快老
你睇黑寡婦 而家先拍獨立電影都遲左啦

好簡單，睇avengers真係feel到teamwork，有矛盾有不和有磨合有合作，完完全全係一個團隊會經歷既野
但睇JL根本就係大超一個救全家，團隊合作呢？不如成套戲變做mos2算啦

搵乜野籍口
係咪dc電影失敗就一定得你一個「廢」字理由
其他原因都唔講得

你鍾意啦

你認為ww係弱化成功？

邊度唔成功？

嘩
89,nolan同6幾年果套爭好遠喎
你話宜家拍搞笑版好睇咁你話事啦

又成日自我定義
我只係話batman根本隨時間都有變風格
無人話要宜家做搞笑就得
只係話根本唔會變左就死
俾晒證據你就只識講唔同

佢主要成功係gadot喎
講真成套戲都唔係特別好睇啦
仲有佢如果唔係bvs出過場
我估都唔會有咁多人入場睇ww

又係你講當年漫畫搞笑所以當年tv先搞笑
宜家就唔係

咁宜家NEW 52超人都唔係一開波就勁，你就話無時間睇你慢慢

即跟唔跟都死，你玩晒啦

thor計價差就唔係劇情寫得差， 一定關設定事
ww成功就一定完全因為gadot
ok

你話有plan唔出不如話marvel覺得無錢賺好過啦
hulk同hawkeyes呢d骨幹成員都無計劃拍
反而bw呢個對宇宙影響唔大
但因為女權加主角就已經開拍

本身鍾意DC英雄多過Marvel英雄，但無可否認，DCEU一路拍出嚟嘅電影都係失望居多，只有WW算係合格，MOS係平平，BVS係失控，SS係走錯方向，JL直情係絕望（我好少睇英雄片唔睇埋片尾彩蛋，呢套係唯一一套）。

成個系列由MOS開始已經唔妥，以成個系列嘅開始嚟講，超人係一切嘅源頭，應該花多啲篇幅去說明呢個角色嘅一切，超人呢個角色咁經典，其實可以輕易寫到好多細位，嚟豐富超人人性嘅一面，唔駛刻意要佢擺個便秘樣出嚟。

以下係改寫MOS少部份情節嘅FF，無聊寫嚟自娛，請勿見怪：

可以保持返超人陽光開朗嘅性格，並加一小段解釋，因為Clark自小都好迷茫於自己身份同能力，所以由細至大都唔鍾意笑，直至Jonathan死前同佢講（電影呢段太蜘蛛俠Feel，我改為病死算），保持笑容會畀到希望人，亦畀到希望自己，想Clark多啲笑，Clark應承之後Jonathan就過身，Clark成年之後，就習慣對人展露微笑，嚮陽光笑容背後係對Jonathan嘅承諾──為他人帶來希望。

超人件衫都係一個描寫重點，可以寫件衫係超人嚮孤獨堡壘，用氪氣星科技度身所做，件衫物料好特殊，只要超人一着上身，就會持續吸收超人身體微微散發嘅能量，令件衫同超人一樣刀槍不入。

最初件衫可以無斗篷（直情可以用JL Cut Scene嗰件純黑戰衣），嚮電影中段可以加一段戲，講超人嚮空中飛行趕住救人or打敵人嘅時候，咁啱有架飛機飛過，因為超人太細粒，仲要着黑衫，機師好難見到，搞到差啲撞埋一切，好彩最後無事。

飛機機師走去多謝超人，並且建議佢如果下次再飛，最好容易啲畀人見到佢，例如一邊飛一邊舉支紅色旗，或者着返啲鮮色衫之類，超人笑笑口就飛走咗。

嚮電影最後大戰之前，可以影住超人背影，再次行出孤獨堡壘，身披用氪氣星科技新做嘅紅色斗篷，件衫亦變成經典紅黃藍配色，然後一飛衝天，出發迎敵。

我覺得至少寫到以上內容（交代下佢性格、服裝、能力嘅來源），會比較符合觀眾對角色起源電影嘅期望。

JL入面DC靈魂人物蝙蝠俠居然淪落至揸車引怪既地步,真係唔知做乜鳩

講咁多廢話都係想講強的英雄難寫得受歡迎改唔改都死係唔係呀？

己經講左avg 1前，只有ironman 係受歡迎，其他都麻麻，但一到avg時咪令marvel個名紅左，之後點寫寫咩都大賣

咁點解dc唔可以照用batman帶住，其他唔受歡迎有咩所謂，慢慢黎到JL紅左咪可以好似marvel咁

定又想講超人太強都係係JL時會一拳玩晒，咁咪安排個強對手要成班合作囉，無論漫畫同動畫都係架啦，仲有咩問題？

佢好似唔明dc宜家最大問題唔係角色太強
hulk唔強咩，thor唔強咩
係觀眾對班英雄描寫唔夠
ww雖然唔算叫好好，但佢起碼做到交代ww依個英雄的設定，性格依d基本野
唔係你太強就反感，你宜家batman根本咩都無講，就算佢幾廢觀眾都無感覺

nolan batman做得好唔係batman唔強，係描寫佢做得好

電影 JL = Superman and the others

認同，好多人提起三部曲都會讚Dark Night，但其實我更鍾意Begins，因為以一部起源電影嚟講，佢係交足功課，好詳細解釋畀觀眾知，蝙蝠俠呢個角色係點嚟？點解要扮蝙蝠？啲功夫邊度學？全部都有仔細解釋。

由蝙蝠耳係用嚟收埋通訊器，腕甲上倒勾係來自忍者裝備，斗篷係可以按需要變成滑翔傘等等，幾乎所有裝備都有介紹，連佢「利用對蝙蝠嘅恐懼施加到敵人身上」呢啲心理都有描寫到，Bruce扮花花公子隱藏身份呢啲設定亦無講漏，呢啲先係起源電影應該要顧及嘅細節。

講起黎Begins票房其實低得3億幾, 只計票房有機蝕
但nolan都知有d野唔急得
就係因為有依套，Dark Night小左好多野交帶，可以玩到好多野

所以其實你發覺好多好電影都係2好過1
如未來戰士，star wars正傳，教父

睇黎你唔get mos想講咩
成套戲唔止講緊clark尋求身分自我認同 仲想表達人類第一次面對外星人既反應 你寫個機師見到有個人係天空到飛 唔驚之餘 仲要走去多謝佢 已經唔合理

講多少少
Clark係mos bvs都好少笑係因為佢迷惘於自己既身分 自己都無時無刻比世界屌緊 咁點會笑得岀？mos入面既clark仲未係superman住 仲只係kal el 係經歷完mos bvs 比世人正式接受 佢係jl入面先正式接受自己成為superman 呢個身份
如果換左老豆單單一句叫佢笑多d就接受到自己 就突顯唔到呢個轉變
利申 認同jl係垃圾

正聯，乜撚個人電影都未出就硬推哂堆英雄出黎，除非老忠，叫人點睇姐

我明MOS嘅主題（其實Jonathan死嗰段都寫到好白），不過，而家只係FF簡略增加同修改一啲情節，網上留言係無咁嚴謹，如果真係寫個劇本，當然會再執細啲細節，例如寫機長一早見過超人飛天，所以唔會驚訝，只係分唔到佢係善定惡，直至見到超人救人先恍然大悟，呢啲功能性角色，唔駛好多篇幅同對白就寫到。

再者，我主要係想指出Man of Steel可以好似Batman Begins咁，寫多啲角色源起嘅細節，解釋多啲個角色形象點嚟，現行版本係集中描寫超人對自己身份定位嘅迷思，反而其他起源部份，就好簡單略過（基本只係講咗胸前Logo代表希望，同埋件超人衫係生父留低），當年睇嘅時候，一直覺得有所不足。

當然，起源電影唔一定著重講呢啲細節，只係Batman Begins嚮呢方面嘅完善，令我當年對Man of Steel有所期待，結果落空。

其實有呢個修正提議，係因為我由始至終，都唔鍾意MOS設定到超人咁憂鬱，陽光、笑容親切嘅超人先係我心目中嘅超人（呢點同個人喜好有關），但因為DCEU初時堅持要走黑暗風，一定要加啲心理陰影、憂鬱感畀超人，所以我係嚮「保持一定陰暗」嘅原則下去諗一修定。

首先，Clark會笑，唔代表佢接受到自己（我上面都無寫佢接受自己），而寫一個角色迷惘，亦唔一定係黑晒口面。

微笑同親切可以係一種偽裝，假如笑係想帶畀人希望，扮笑同扮親切只係唔想將絕望同負面情緒帶畀人（現實中都有唔少人係咁），呢樣嘢可以作為Clark一個心理上嘅轉變，因為應承咗Jonathan要對人表現多啲正能量同笑容，初時只係功能性咁做，並唔係真正明白Jonathan所講帶來希望嘅意思，後來經歷一啲事，佢先真正明白當中意義，真正從心底展笑，亦呼應返電影主題「做返真正嘅自己，成為地球人嘅希望同路標」。

又唔一定要笑到精神病患咁嘅

咁都唔錯丫：

其實我比較接受電視版呢個多啲，親切得多，仲識單眼添：

Shazam 咪會成日笑

死𡃁仔黎,專做膠嘢引笑....

拍DC 嘅華納 根本就係電影界嘅Ubisoft

ubi soft 連已經玩到爛ge ac 都可以用origin 一野救番生

how abt DC?

其實wb根本就唔care dc
Jl superman個cg咀一睇就知有問題 wb咁都可以比佢岀街
又要打亂曬zack既plan 要佢拍bvs
依家又係咁推d 2 3線英 batgirl nightwing 仲話要拍joker origin 真係唔知班高層做乜撚

JL入面batman淪為鷹眼般嘅角色

係BVS播幾段片仔就鋪哂成個JL出黎 依著真係高招

Thor我無話過劇情好喎
我一向認為角色既能力設定
係會影響篇寫劇情既難易度
越強就越難寫

其實nolan點解會揀bm拍
就係bm果角色同力量都無咁離地
先可以有空間俾佢描寫
一個「如果現實真係有英雄既世間」係點樣
一個要練功、會受傷、會流血既貼地英雄
亦都會衍生貼地既奸角
奸角亦都可以犯一d貼地既罪
咁現今追求寫實既觀眾就會睇得投入
你成日話大超唔夠打
就搵個再勁d既奸角出黎打咪得？
個問題就係最後咪變左飛黎飛去
一拳打穿幾層樓既場面囉

你又會話marvel咪又係咁
但講真，最得到好評既mcu戲
咪又係拳頭交為多既ca 2同ca 3
證明觀眾唔再受落太多既cg畫面
dc入面既角色
差唔多全部都要依靠cg打鬥場面先附合到個角色

而家拍緊嗰套Shazam，都講明係走陽光輕鬆風格，真係會成日笑

仲有個導演之前兩套鬼片都拍到笑片咁

shazam現實化又係on 9黎
套衫仲要100%跟足漫畫
根本呢d角色只適合漫畫書出現

講到ca3無其他人，明明係導演拍得好講到係角色易改

Marvel同WB兩邊思考好唔同，Marvel選拍嘅角色，係以「將來加入復仇者」為前題，每一個階段嘅目標，都係走向大集結，完咗之後再為下一次大集結舖路，目標好清晰。

但係WB由SS開始可以睇到，佢哋唔會跟Marvel嗰套，反而似跟返以前英雄片熱潮嗰套模式，睇下邊個角色紅就推邊個拍續集，唔得就收工，同以前唔同嘅只係會將所有電影放入同一世界觀，但係唔會有明顯目標或者分咩階段。

所以你見到小丑女紅咗，WB就官方放風話想拍《葛咸魅影》同《小丑與小丑女》，但你唔會見到洛基紅咗，Marvel就話要搵佢拍幾套外傳（只係有Fans想佢哋拍），因為咁做會破壞成個大集結嘅計劃，黑寡婦都係出咗場咁多年，所有後續安排穩定晒，先決定拍外傳。

Marvel係靠逐個角色出場累積人氣，然後到大集結Make noise，而WB因為唔係走呢條路，就要靠其他方法Make noise，方法就係選材要爆要勁，所以蝙蝠俠一出就要打超人，閃電俠一拍個人電影已經係Flash Point。

至於Nightwing同Batgirl，同拍SS嘅原因一樣，WB都知其實成個DC漫畫系列，蝙蝠俠嘅商業價值係最高，包括入面正反兩派角色都係特別受歡迎，先至要咁推，尤其Nightwing同Batgirl可以同已經嚮SS出場嘅角色有聯動，解釋世界觀係節省咗功夫（一出Amanda Waller觀眾就明係咩事）。

大佬呀，無人叫你套套都成功
你都識講cap最好睇，咁marvel係唔係都成功做左個世界出黎，就算其他無咁好評賣到錢，係唔係都叫做有知名度都賣到錢呀
同樣，我當你有d難拍，咁你咪學marvel用一個帶全家囉，marvel早期都係得ironman得架啦，thor,hulk票房好高呀

所以重點依d根本唔係華納徒敗的理由，因為你只要有一個成功就可以帶起全家，你有batman係度都做唔到即係華納廢，咩其他角色難改wfc

就咁睇片場流出照，風格同當年基斯杜化李夫套超人幾似，不過而家特技好好多，話唔定WB想當係兒童片咁推呢？膠少少無妨（反正Shazam真身都係細路）

所以華納抵撚死
Cw都識有plan慢慢黎
係arrow s2出flash先
咁之後第一次互動個二集咪唔洗介紹佢地點識
之後係依二套野度慢慢介紹唔同配角先出lot
電視都識慢慢黎，電影食得屎啦

其實我又覺得唔一定要每個英雄做一套 solo 先拍一個大雜燴先會有代入感
即係⋯⋯有好多戲其實得一集，但就憑住一集就已經令到觀眾對果個角色好深刻
我覺得例如 JL 既 Cyborg 咁，如果套戲比多小小位著墨係佢同佢老豆之間既事，成個角色已經好唔同 （原著漫畫應該有講我冇記錯的話）。歸根究底，電影既本質都係為左講一個故事。

其實我幾鍾意 bvs 果種 dark tone，起碼有別於 marvel，有點新意，反而而家 JL 變到咁歡樂成件事好不倫不類。佢令到個情節 process 得 make sense D 其實 bvs 係唔錯

而且老老豆豆，我作為一個 batman fans，我最撚憎 JL 既係
仆你個街，batman 竟然笑呀
佢點可以笑 ga
JL 既 batman 真係出哂事

WB的確爭唔落，CW搞得好哋哋，Arrow舖緊自殺小隊條線，因為WB話要拍電影版，所以Arrow嘅自殺小隊要解散，Amanda Waller都要死埋，跟住舖緊喪鐘條線，慢慢由邪轉正，尋子之旅，點知WB突然話因為JL出咗喪鐘，嚟緊喪鐘嚮DCEU都重戲，所以又要Arrow個喪鐘鬼隱唔出得，原本舖咗成條線都要摺埋，DCEU搞得咁差，但CW嘅Arrowverse就搞到有聲有色，結果要成功嘅一邊遷就失敗嘅一邊，點都講唔通。

Cyborg淨係最後講機械腳趾痛個爛Gag，已經令人好尷尬，Cut佢大量戲份都算，點解仲要咁樣摧毀個角色。

Marvel 寧願出gotg都唔出有名氣d的nova點解
因為女主角係thanos養女，可以鋪之後
就連黑豹點解要出你估真係左膠光環咩，因為佢d金屬要係iw 時share出去俾其他英雄用增強戰力
人地出咩都係有原因for將來，俾dc的話可能ironman 2個陣見黑寡婦紅就出個人電影，隊長同thor就cut左
Marvel除左hulk因為版權問題，其他都做到3，有頭有尾，又唔會好似以前batman咁做到爛仲拍

Shazam都有唔少FANS架，好似曾經仲受歡迎過Superman，係DC 唔撚知點解成鬼日唔講佢，rebirth 之後我好似未見過佢有對白

nightwing please

咁事實最主要果幾條友都唔係超力量型嘛
我唔知你之前有無睇開美漫
十幾廿年前已經有美漫迷討論緊
兩間公司既風格
普遍都認為dc係科幻神話型
marvel係比較寫實型
以前d人鐘意完美英雄主意
所以dc漫畫比較受歡迎
宜家d人鐘意缺陷型
即係spiderman果d落泊英雄
所以宜家marvel就興返轉頭

儼如經典片007
以前真係以完美角度去拍出黎
一個打十個次次逢凶化吉
宜家呢代要被人嚴刑迫供踢春袋
你就知好多電影都要轉型附合觀眾口味

#everythingisconnected
Marvel

點樣呀，又係你話thor wfc所以可以改
咁dceu做前除左超人batman其他都唔紅啦
咁點解佢地唔可以wfc咁改呀
咪得返超人一個好似marvel hulk咁囉

同我講左有一個紅就可以將其他唔受歡迎帶紅，無人要你套套紅，好似marvel咁就得，所以依s根本唔係藉口

咁marvel完美示範左只需要一個紅就可以救全家
即依d係唔重要
同埋你調轉左個因果，係某d電影成功改變觀眾口唔味呀
如the dark knight，你唔會同我講the dark lnoht係就觀眾口味呀？

計我話DC應該等唔到用多3-4年時間出堆個人電影 同埋跟風味好濃 所以先想快d推JL 食糊

所以咪小相公囉
仲要係小好多隻個種

除左大超蝙蝠神女其他可以改呀
但你敢擔保可以im咁成功咩？
引你例子
你話鋼骨拍到im咁咪得囉
即係觀眾睇完不其然都會同im比較啦
你覺得挑戰神枱角色會成功嗎？
仲有鋼骨個設定都好離地下
斷手斷腳都唔會死
已經比im無咁血肉
呢d華納都已經估到
所以唔會夠膽調轉用佢地帶起其他出名角色

根本漫畫本身就係你抄我
我抄你
大家好多自己既角色
都有對家既影子
只係marvel食到頭水
dc宜家點做都係似食人口水尾咁
但其實ss呢個題材好好
好新鮮
但偏偏拍到咁差

Ironman一開始夠夠俾人覺得同batman比較會失敗啦都係二世祖，Batman唔係神台？

同埋重點，你訓撚醒未呀，我諗有腦的人都應該知我講帶起其他角色的人係batman啦，你竟然覺得我講鋼骨帶其他

SS係好呀，但唔岩時候呀，人地marvel拍完avg先拍gotg，底都未打好搞其他，9唔搭八

SS都叫好 你講個題材好咋下嘛

當然啦，幾時話過SS好睇？

我真係無聽過當年有人用im同batman比
何況batman有nolan在前
拍到90分都會俾人屌啦

你都幾撚多藉口
用紅個個帶就話以前個個太好難
用唔紅就話本身唔紅難（但marvel做到）

Ironman同batman比當年上映前根本無人睇好，一黎比較，二黎唔紅，三黎主角吸完毒，人地咁都可以拍到你就話dc難改係難度
人地marvel仲要慘到向銀行抵押多十幾個英雄版權黎搵錢拍，你就話華納咁大間公司都捱唔到拍JL

要搵藉口總有一千個（你完美示範左）

基本上當年ironman受的難度大一千倍
本身唔紅，主角坐完監，比batman比下去，同年又有nolan batman做對手，marvel個時又無錢
人地都排除萬能做到
華納有錢，角色名氣又好，都竟然因爲難改所以係失敗理由，講出去人唔笑狗都吠啦

咁我一早話左原設難寫
根本dc用邊個都死
bm無nolan都易d
但nolan太強真係好難超越
im紅就已經引證左因為角色貼地
（其實Nolan batman都係）
一個花花公子變身一個負責任既人
加埋jr本身個身世
剩係呢點都吸引人去睇

樓上有人話大超可以用佢對身份既執迷去寫
但我覺得呢點對觀眾無乜共嗚
何況執迷最多玩一集
第二集咪又係完美化身出場
到最後咪又係一拳打爛幾層樓睇到嫌既場面

笑死，有埋batman就話因為有nolan
明明因為nolan關係所以batman 人氣咁高點都一定有人睇，有佢帶住好似marvel咁做起唔難
講到變左麻煩，笑死人咩

一開始就話超人太強唔會受歡迎
雷神先弱化之後強返就話雷神唔出名先可以唔跟漫畫
但明明超人漫畫都係一開始唔強，之後就話鬼有人得閒等你邊強，但dc宜家就係衰太急

好喇退一萬步，當點都唔受歡迎，marvel都係用一個受歡迎的ironman帶起全家
之後就話batman之前帶nolan呀，點寫都俾人屌

你話唔啱時候丫嘛，仲以為你話同一套野唔同時候上會唔同結果tim

咁我一直都講緊佢個planning姐
所以咪話個底都未打好就搞其他野
搞得好唔好就後話
雖然宜家係9唔搭8又搞唔撚好

你要明白nolan成功既原因
同點解Nolan唔肯擔正mos導演
佢根本無意願開拓dc宇宙

嘩，佢無意又點
宜家講緊batman可以一個帶全家

整個新batman出黎就算無咁有人氣係唔係都一定有潛力過ironman呀，咁帶成個新宇宙係唔係唔難，好心搵小d藉口啦

大佬呀
大超係JL隊長黎架
定位點同thor呀

On9 ，大超做隊長依d係華納自己決定炸
漫畫根本batman先係指揮
超人同雷神根本定位差不多

同埋點解隊長唔係弱化？

batman本身個設定係好好寫
呢點nolan都知亦都所以揀左佢
但衰左bm d fd個個都係宇宙痴線佬呢
都仲未計災難級綠燈
im都仲叫有ca,bw,wm,he呢d旁住
可以靠呢d慢慢煲到變打宇宙
dc根本上一連大超、神女呢d
已經一開波就要冚球剷
nolan根本知道呢種風格唔會拍得好受歡迎
宜家d觀眾都唔鐘意睇呢d
所以就算av 1,av 2呢d都唔會獲好評
但marvel勝在多有血有肉既角色黎煲
d人為左追看慣性睇埋咁解
dc d角色根本無呢d化學作用

你覺得大超同thor定位差不多
我已經無野講
巴打應該好少睇美漫

咪撚低能啦，邊撚個會care 鷹眼，war machine依d垃圾呀

你幾時見過有人會鍾意依二個呀，bw有人鍾意都係佢靚女炸主要，ww宜家唔多人鍾意

你可唔可以唔好再賴呀，根本好電影就係改變觀眾口味，倒因為果，即你唔通同我講教父係迎合觀眾想睇黑幫戲先出現？

人地marvel第二套出hulk呀，之後thor呀
Cap反而最尾呀

宜家就開始賴化學作用

一，我唔覺你多，ww無弱化都講得出
二，marvel成功係吸納無睇漫畫的觀眾,所以改左佢地都唔知，咁改又有咩所謂？

因為係主要角色囉
何況大超弱化左咪又係一拳打到人飛天
對眼又死光又透視
隻耳幾千里都聽到野
子彈又射唔死
鐘意飛就飛（雷神都要靠個鎚 ）
同marvel果邊都係離地得好遠

Thor 3受歡迎
銀河守護隊又受歡，當中特別樹人，樹人又好有血有肉？
人地就示範左導演勁就拍咩都掂，竟然仲可以賴3賴4

哈哈哈，你唔無睇開美漫架
你唔係唔知雷神漫畫自己都識飛
核爆都唔死
可以徒手將地震裂開的大地拉埋
一個人將貫穿九界的樹頂住
漫畫佢同超人同級架，marvel咁唔離地呀
雷神唔係主要角色三巨頭呀

成日講漫畫
漫畫咁多平行世界個個能力都唔同啦
有d佢俾軍方用重武整暈都有呀
咩叫弱化極都咁
真係要講宜家JL都有弱化啦同漫畫白銀年代比

我真係無聽過有人讚avg係因為avg夠貼地
明明動畫超人都有同同伴合作，風評好動畫
人地於就做到，電影就唔得有咁多藉口

你搵教父黎比如漫畫英雄片
hulk拍完都唔敢拍第二集啦
thor作用係將故事由地球連接上宇宙
一定要有，亦都唔收得
咁你有無諗過
如果im身邊既隊友大部份都係thor既能力同身世會點

所以電影咪要將雷神要靠個鎚囉
dc亦都可以令大超唔可以飛架
但你諗下觀眾會點睇？
仲要弱伏化到咁既話
就要弱埋神女、鋼骨、海神、綠燈啦喎
全部明明好強要弱化到咁

咁又點？
點解雷神可以弱
依班唔得？
咪留返超人一個好似hulk咁有咩問題

諗觀眾點睇？
除左超人batman
其他大眾都唔識
佢地點會覺得有問題，你要大賣就係要大眾架啦，
So what?
同埋大眾就算識超人batman都唔係個個鍾意啦
如果改左就票房低，咁你真係太天真

即係JL要大部份弱哂？
marvel收埋兩個就可以
dc咪要滅team

點解要滅team

JL動畫大超都可以改弱，咁點解動畫得電影又唔得呀
又唔見動畫fans會唔滿意

成日講觀眾口味
咁點解cw台arrow人氣被flash過左

根本人人口味都唔同，有d係唔會睇英雄就唔會，就算the dark knight都有人會唔岩
佢做得好就吸引到好多人，唔係佢岩好多人口味
成日賴觀眾口味，如果華綿高層都係咁諗真係抵有今 日

我諗睇得英雄片
都無乜邊個唔鐘意bm 大超掛
弱化其他無乜人識都無問題既
但剩係大超同神女已經夠麻煩啦
下下要打宇宙冚球剷先啱feel
其實JL都弱化（智）左flash
都已經好多人屌
av三巨頭都係弱化一個姐
同埋漫畫電影內戰都收埋佢同hulk黎平衡力量啦
咁樣先好睇架嘛
dc如果有咁既case
最後都係剩返bm一個

冇睇JL
睇完第二條片慶幸冇嘥錢

JL都可以拎黎提，本身都劇情差講黎把撚

thor弱化仲多人嘈呀，但marvel事實係成功
漫畫fans有漫畫fans屌，但成功吸引到新fans咪得
拍電影就係為左咁架啦，有咩問題

同埋係你一味話要凡人英雄先受歡迎，ww己經示左都一樣得
你慢慢用女權做藉口啦，就算m fans都只係覺得唔算好，但無話差

咁我想問銀河守護隊外星人仲離地點解又大熱
樹人爆紅，樹人有血有肉？

無話唔得
咁JL要弱化幾多人先有好既效果
觀眾俾幾多次錢
要睇幾多次果英雄由弱變強
如果係mcu我剩係俾thor
dc呢？

你睇漫畫d角色係一開波就勁架？
下下都要一開波咪就係宜家dc的野
你d思想真係同華納一撚樣
spiderman仲廢前二代，咪一樣ok

你慢慢啦
成功的人就係揾方法如marvel
失敗的人就搵藉口，總之所有原因都係非戰之罪

係，樹人救同類死左
mcu就係由有血有肉既角色
去煲一個上左太空既世界出黎
dc本身就無呢種材料
我諗dc得bm一個驚子彈

佢老豆老母呢？

低能，咁高落街好多英雄都死啦
有血有肉係一個英雄性格人性呀天才
咁點解flash tv又受得呀，即電視收得又唔同架

邊個話華納唔抵死
我都覺得華納抵死架
係急又無plan
不過我覺得失敗原因唔止一個之嘛
明明廿年前華納dc漫畫電影係最活躍
就算nolan之前
佢係拍得最多最好漫畫電影既公司
咁都唔諗下個宇宙plan出黎
佢一早識諗
可能佢已經可以遷就自己角色定位
創一個離地風格出黎啦
洗鬼俾Nolan im呢d洗牌

咁你咪諗下，點解marvel苦境慘咁多都可以成功下，依d小事都可以失敗理由，講出黎人唔笑狗都吠

弱化超人會唔會on9左 d
全地球人都知超人就係等於刀槍不入無所不能， 係最出名既超級英雄，無敵既象徵。
你突然改到佢唔識飛怕子彈比人打到冚家鏟咪仲多人屌

你係咪講咁高跌落街呀？
JL應該得bm死咋喎
電視劇又點同電影呀大佬
觀眾要求都唔同啦

咁同樣電視flash都好過arrow呀，咁代表咩呀，即得電影觀眾先要有血有肉

大師話唔會就唔會啦
話同thor角色定位一樣已經唔洗講

你咁講JL動畫都一樣on9啦弱化超人
同幾時有講過要弱到怕子彈呀，又ff?

你話會就會啦
ww成功左就話一定唔會成功，大師真係唔同d

咪就係marvel角色食正條水囉
如果佢主要角色係hulk同thor呢d痴線佬
mcu死左好耐啦

嘩原來thor唔係主要角色，好野

電視同電影係要求唔同，係因為成本唔同所以效果可以差d
但原來電視的fans口味先鍾意離地架？
咁點解cw四劇聯動時都好評呀

三個主要角色一個flash, 一個sg
依二個夠離地，根本事實係做得好就會成功，關咩口味
咪再倒果為因，係因為某d作品成功，今到觀眾個時like依種口味
唔係觀眾要咩電影就一定要俾咩

Marvel 真係手機界ge iPhone
btw
DC d人設可唔可以唔洗咁跟原著（我諗係）
鋼骨一個半機械黑人，係咪可以執執佢更有魅力d先出街？
睇過YouTube有片分析過marvel 衣著係幾成功咁整走漫畫味同年代感，
IE，雷神漫畫有帶頭盔，但電影9成時間佢唔帶頭盔，美隊件戰鬥衫電影係唔跟漫畫

鋼骨我覺得整到唔係一半機械頭一半人頭起馬順眼好多
個成熟穩重型魚人又係，，，
塑造英雄型像真係好差

即dc係三星？

依家就當dc角色真係好難改
咁dc係咪以後都無諗住亦無可能出到好戲

Thor唔帶頭盔好小問題 個look都係差唔多 頭盔只係個配件 但你將cyborg個look完全改曬既話 一定比人屌到仆街
其實aquaman 個look已經改左 同漫畫比霸氣左好多 都好多人like jason momoa做aquaman 係jl入面無乜發揮空間

我意思係如果得返呢兩個

咁你諗下點解人地唔搬上電影賺大錢？
flash搬左咪又係要痴住JL
都唔敢俾佢獨腳戲
最後效果係點你都好清楚

都唔係既
可能個潮流有一日興返史詩式唯美片
咁佢就得囉
如果dc喺以前sin city、戰狼300果陣發力
應該帶得起超人神女呢d角色

9up:

咁dc係咪應該壯士斷臂，暫時唔拍電影，攻返過去電視劇個邊，話說m記除左神盾局個套收得，其他麻麻

到左dc電視劇做得好好睇睇，將電視劇個世界搬返上電影，最好搵返劇d人拍

斷臂呢d野就唔係我地諗，差就係差
另外好彩你9up
唔只AOS，Netflix Marvel 幾套都好睇 (除左Iron Fist)，全部有新season
就算我無睇而唔係MCU既Legion, New Mutants都好似反應唔錯

一句講晒: 劇本同故事唔掂。

點解今時今日真人電影嘅特技可以拍到好似啲game入面嘅畫面咁嘅?

嗯, 明白嘅, DC嘅角色嘅look特別難改

咁點解唔係dc諗辦法令觀眾接受，而係要等觀眾唔知幾時先接受返佢
之後失敗左又話係角色難改，觀眾唔受咁係度怨天尤人
唔可以係dc行前一步先咩？真係一句角色難改就可以推搪大部分責任落觀眾度話“係佢地唔受咋嘛，我地都無辦法”

前排睇到篇新聞好似話DC會改路線出番個人電影先
好似話因為Wonder Woman效果ok
決定由啲角色各自發展下先 唔炒埋一碟
有無印象有件咁嘅事

因為nolan開拓左寫實英雄囉
marvel都係靠呢種風格為主去建立呢個宇宙
marvel都唔會一出就ds, gotg啦
thor就點都要出因為要將地球連上宇宙
但其實marvel phase 1出hulk都行錯左
所以都即刻收返埋佢
理論上hulk既故事大部份之後都唔會連接上mcu
當無出過

好似票房唔差,剩計賺錢既話其實係成功既,既然我比d咁既貨你到受既,我點解要改,
玩到爛曬最多再reboot過,衰d講根本係呃飯食,但又比佢呃到

票房黎講JL可以話失敗到極點

原來係咁 ,
因為當日bvs同suicide squad比人圍插都好,我印象中票房都係唔差,
我仲以為佢一路票房都掂 ,
不過都執到啦,呃到咁耐飯食.

你寫好過劇本先再瀨潮流啦唔該

legend of Tmr D人物有好多係其他劇煲出來，好鮮明

關咩事呀，本身都想上架啦
係華納急推JL先炸，關咩事，幾時唔想搬

佢成日都倒果為因
係觀眾鍾意咩，個d野先紅
但事實係某樣野太出色，先令個樣野興
如教父前根本黑幫片係小眾向,教父改變左成個電影史,唔通個時的觀眾突然鍾意黑幫片教父先紅？

Hulk係因為版權問題先唔出呀天才，咪亂講野

同埋nolan可以開拓一重野
咁即係潮流係電影公司開啦
咁就唔關觀眾事啦屌，仲賴
Ironman同the dark knight都唔會一樣啦
Ironman偏向funnny咁多，又唔見觀眾一定要黑暗向成日死老豆咁所以衰
仲有ww一樣紅左，又想賴女權呀？

Marvel最好的劇係daredevil

佢講野都自相矛盾架啦
nolan就可以開拓一種風格
dceu就唔得，一定係潮流
原來教父紅係潮流興黑幫
star wars紅係潮流興科幻
魔戒紅係潮流興魔幻
marvel紅係潮流興nolan

Incredible hulk係marvel架喎

發行權係環球度
再用hulk個名做電影要同環球合作
即要分錢

真係唔講唔知

DC ： 人地十年做嘅嘢，我地三年搞得掂！

事實係觀眾已經厭倦cg大戰場面

原本個時就話hulk己經想用宜家依個，但環球覺得08年個個先有吸引力所以用個個（雖然可能馬後炮）

點解換人就幾個講法，marvel個邊的話事人就話有d人難合作，所以依d先係換人同之後好似唔提的原因
事實上羅素將軍係ca3出場，真係想唔提就唔洗搵佢啦，夠奇搵個政府人員咪得囉

你慢慢賴啦
Marvel仲大賣緊的時候話人厭

題外話: 近排套挑戰者一號收唔收得? 想問下套野係咪CG為主?

利申: 乜9 都唔識

佢會話有地方寫實有代入感

咁死啦, 黎緊infinite war 咁多cg 大戰場景, 肯定仆直.....

你諗下人地開頭用乜野去build up先啦
marvel一開波講宇宙咩

追下post先唔該

你知唔知咩叫經典
你話開拓就開拓咩
nolan都唔敢接既野你就話其實唔難

DC好撚顛, 一線角色都拍唔掂而家走去拍D二打六角色仲覺得會有人想睇, 邊撚度黎咁大自信

咁你dc咪用batman囉
人地都係第一套ironman之後hulk同thor

無興趣都唔敢係二回事呀大哥

你有無睇人地點講架
佢話拍batman都拍左8年想試多野
講到堂堂nolan大導係唔敢接，好撚野呀你

賴少陣啦唔該

無錯呀
Cw台都係一開波用arrow之後就flash，LOT,SG
咁慢慢build up
人地成本低咁多都做到，咁咪更加唔係難係電影無撚用炸

可唔可以講返電影

WW

cw台做到，電視唔計
ww做到，女權唔計
thor 3做到，marvel紅左唔計

marvel用一個受歡迎帶全家，marvel食正nolan條水容易
dc再用batman有比較難

marvel成功竟然係因為第一套ironman 食正nolan條水所以紅
講得出黎有無說服力呀

第一集Iron man係Batman之前上喎

你問下大師囉

點呀150大佬
nolan batman 第二集先爆紅
你唔會真係覺我地講緊第一集呀

我反而覺得dc搵既人都搵得好好
新蝙蝠用左黑暗歸來
本身又鐘意個演員 真係當時睇 j到出血
不過真係太急 拎住一堆好牌都唔識出
應該要由Batman慢慢單獨打奸角
再慢慢加新英雄插下鏡
再唔係出奸角點解會變奸角都都正到出汁
係要咁急一堆野抄埋一舊

第一集幾多票房啊 有咩效應可言

如果第一集己經叫紅
咁隊長1時都紅，差不多票房
thor咪仲更紅

根本dc先係揸一手好牌同個底厚果個,你睇佢拍到自殺小隊咁垃圾都咁多人入場就知,

不過搵得人笨多,人地終於唔上檔咁解

相反marvel 真係一步一步打出0黎,不斷改進

同意 JL票房咁差一定係BVS同SS種下既禍

JL肯定無SS咁差

150又出黎柒

DC根本輸量唔夠
講真一年幾套一套好睇都成功
戲呢d野幾時都要睇
咩英雄熱潮呢d只係人做出黎
講真題材多有咩所謂
開下蝙蝠俠配角線
開下沙贊開下不義
唔一定要有大關聯
甚至唔一定有大方向
咁樣就算拍得好唔好都可以營造一個英雄熱
同m記分一杯

就好似apple同三叔
點解可以拍得住
因為你出時我又出

MOS同BVS中間個二年咩都唔拍，咩玩法

DC好似你咁講應該死得仲慘
marvel都唔係鳩拍啦, 計過晒數

其實bvs ss 同ww
算成功機械甲套蝙蝠俠 小丑女 ww
出果陣型象點會比當年im差
只係消費緊老本睇下做唔做到dc熱潮
題外話 jl幾差都好
但型象設計的確比m記鮮明

熱咩潮,仲要走精面到幾時,幾時先行還原基本步寫番好個劇本

個比喻真係岩喎
三叔爆炸

咁都有得比 鮮明

有時真係唔明
可以比你地講到一文不值

其實bvs依步我覺得行錯咗
先出到 batman會好d

唔通討論咁耐唔係建基於寫好劇本？
我睇曬咁多頁全部都話劇本有問題
呢個已經係公認啦
依家主要講dc要點行法
同埋咩走精面
我想講就係出得慢量唔夠
就當你幾好睇 一年得一部半部
好易令人淡落黎
呢點marvel 就做得好好平均幾個月一部
又唔會太密
仲有呢d唔叫熱潮叫咩？
當身邊個個都話幾時睇復仇者3
細佬又買玩具等等等等
已經係佢地營造
其實咩人咩故事有咩所謂
im 美隊 ww大把人唔識
咪一樣照拍理得咩一唔一線英雄

大佬呀，以前最多一年二套，同埋拍得閪你一年十套都無用啦，整舊屎出黎幾多都無用啦

無話一文不值 概念圖嘅batman甲明顯無咁笨重
下身比例好過實拍 而型唔型就見仁見智啦
我就覺得遊戲arkham系列嘅甲型好多

至於上面話batman甲設計好過im我就唔認同啦
im甲可以紅到成為pop culture一部分
呢套batman甲又有幾紅大家心中有數啦

人地marvel係一步一步創個熱潮出0黎,
你係唔撚好個劇本,唔拍好套戲,唔鋪排好,
用gimmick引人睇,想蒙混過間,咪係走精面law,自殺小隊係代表作
根本票房咁遲先仆直已經執到,根本就呃飯食
JL已經睇到觀眾唔再上檔,你再繼續胡亂9拍死得仲快

diu喇星成套Mark 1咁，用d廢金屬焊埋一齊就叫裝甲

Tony 番屋企已經執番套MK2 靚靚仔仔，Batman果件咁既龜殼，佢自己唔覺得醜架咩

屌那星形象設計鮮明過m記都講得出

咪撚玩啦，mark 1起碼有種殘破美
個件batman係大水桶，二頭唔到岸
拎黎比你會唔會太侮辱mark 1

dc個世界觀咁亂重好意思同marvel比
正義聯盟未出之前本來以為電視版個flash搬上大銀幕之後可以有d劇情連住，點知係兩個世界黎
電影題材又咁悶

好鮮明呀
一個神，一個女人，一個細路，一個黑人，一個夏威夷人，一個廢柴，又多種族又易認
點同另一邊個個白人男性

Dc根本連基本storytelling都做唔好
好幾套都係好似將d trailer 剪埋一齊咁斷斷續續
我阿媽既 storytelling skill 都好過佢

同意 睇trailer就好精彩 入場睇就會覺得散亂

我覺dc近十年既片出得既都高質過m記好多 bo 但較成人向
但先入為主同固定收視群就好似tbb獨大咁

嗯, 唯有咁賴啦

D畫面黑到咩都睇唔到叫成人向?
D劇情剪到一舊舊，出碟先加番，迫你課金買DLC又係成人向?

講角色心理上既描術同人性黑暗面仔細好多，好啱我
反而marvel我只係鐘意sony時同一個導演拍果套蛛絲俠同’夜魔俠

marvel既戲睇一次就夠
但dc既戲睇幾次都唔會悶，仲會了解多左劇情

利伸，沒睇美漫，一般觀眾
幾多票房，死忠fans點拗都唔關我事
用局外人觀點講

我個人認同DCEU既戲唔係外界批評得咁差 亦同M記部份作品差距唔大 但整體都係失望 亦唔會係高質過M記好多

因為要睇多幾次先明個劇情?

因為入完戲院睇個內容唔完整 cut鳩哂
之後仲有dlc要後補

唔怪得佢話要睇多幾次先了解多左劇情喇

扮乜局外人
外人根本唔識分dc marvel

JL整到batman成個傻仔咁真係好撚柒呀

如果你講三部步我都同意。

但宜家講緊bvs同JL仲有SS，我真係睇唔到描寫d咩，d劇情非常跳脫，敘事手法仲差過小學生作文

一時講呢個人，一時講個個人，全部蜻蜓點水式咁去，好似出少個人會蝕底咁

最嬲既係，次次入完戲院睇，隻碟又加左幾個deleted scenes ，仲要影響到劇情推理

呢d唔係叫俾人思考，係叫仆街同無計劃

近十年最好dc戲緊係綠燈啦

Aquaman Trailer 咁撚型但原來on9仔黎既
浪費晒個角色
如果正常發揮keep 返trailer 霸氣城府深個形象一定跑出
咁岩marvel 咁多角色都無個同水有關
佢出就食晒條水，唯一水底英雄
同WW一樣開女英雄先河

個敘事手法有問題，成套戲拎走佢，對劇情完全無影響

不如話根本DCEU個牌頭,聽落好似好有Plan,但實際上冇乜plan
合體合得太急,SQ無厘頭又但收得好,反映市場上冇人當DCEU係一個大Project,同MCU更加冇得比

MOS同BVS隔咁耐,睇落好似有MOS先過DCEU概念咁
最慘係要無奈Reboot Batman,TDK太神其實都係原罪
加上Batman reboot得多過蜘蛛仔,一早冇哂新鮮感
劇本單薄就唔提啦,JL睇完都唔知做乜鳩

當然M記都唔係由IM1就估到會整到MCU出來,
你可以話無心插柳,但人地真係有度過點樣可以連埋出Avengers,宜家勁到可以寫埋條Timeline出來俾stakeholder知個故去到邊
而且M記都有難處,以前賣哂D版權,宜家發大達要收返都唔係易,big name今年之後就完片約
不過就算個勢差左DC都好難追,除非捱到DCEU有一套TDK水準嘅系列,但真係咁容易咩

咁又唔係，佢要守水底個盒嘛

所以DCEU真係死在班高層

其實邊有守 個大波妹打左9成，佢去唔去個盒度，完全唔影響劇情，呢段根本硬插入去咁

但如果出個段淨係得大波妹無海王d人又屌出埋海底戲都無可以海王on99 aquaman sucks

佢有俾人打左幾野

其實我自己睇呢啲戲咪又係消閒下，劇情簡單打得爽 已經搞撚掂
佢又要扮唒有深度，又拍得黑。BVS又講宗教又講神 又剪到1999

根本DC 唔應該離開車路士

TDK

DCEU? WFC

BVS 要睇返DLC先補完個劇情 順好多
好好地走去CUT走哂
跟住套JL真係垃圾黎 拍到一舊舊 0分重作啦
3個新英雄加入完全冇乜作用
個Boss又係on99 勁廢 又多口水 冇乜氣勢
一啲危機壓迫感都冇 超人復活又係鳩流
最後大戰場景隻色好肉酸 地方又偏僻 平時會有政府介入
今次圍威喂就完左 仲話個boss係end of the world 真係笑撚左

You can’t save the world alone

睇完JL真係得啖笑，超人飛黎飛去，硬過剛骨，快過閃電俠，大力過神奇女俠。

佢一個搞掂晒就得，跟住又會有人話弱化唔到，大佬呀，弱化唔到咪避開佢囉，迫佢同大佬挑分唔到身，成件事真係無咁核突。

Hulk都無弱化到咪一樣拍到要分工，根本拍得廢

d劇情一舊舊咁,真係要睇多幾次

真係好無誠意，揾人物設定做籍口真係好核突

宜家編劇就係要將唔合理變合理，WB呢方面真係好失敗

講真,如果ca失敗0左,我一樣可以搵一大堆"理由"0黎解釋,
ca套制服柒,好難真人化,飛個盾成個on9仔咁,能力廢,同雷神hulk Im無得比,
人地搵0岩個導演咪一0野將個柒頭(復一拍到佢柒柒地)升到同Im鼎足而立既雙巨頭.
弱化強化問題dc電視都處理到啦,0黎到電影反而唔得,
我當你真係廢處理唔到,剩係batman漫畫入面大大話話都成百個近真實系角色比你慢慢玩,
不過自殺小隊你咪又搞到一pat屎

佢d思想同華納好似，我話拍batman一個紅帶住，其他唔受歡迎唔緊要，只要拍低成本戲介紹好角色同鋪伏線，佢就話捱唔到，咁marvel又得？仲要人地個時窮咁多

又話一開始弱之後強觀眾無時間睇你，但dc明明係衰太急